【後記、趣聞、隱藏真結局、外傳】《病港》（完結）

病港正文主線已完結，此Post為後記、趣聞、隱藏真結局、外傳

３００正評＝隱藏真結局

６００正評＝貴華復仇記

９００正評＝貪鼠篇

１２００正評＝滿天瓦禮

《我係死神，專門審判自殺嘅人》實體書已經上架，各大書店有售。外傳中，會有病港彩蛋。

──────────────────────
有興趣睇我如何生活做人的，歡迎讚好及追蹤內有故事所有更新資訊及動態，包括我請假

FB：

IG：tity20030164

想追睇我過往的故事作品，可進入紙言：

《病港》暫時預計於五月尾出版。
──────────────────────
《病港》漫畫版，大概一、兩星期更新一話：

Post：（第五話已更新）

木辛巴打專頁：

漫畫整合網：
──────────────────────
【目前倖存區情報資訊欄】

【地區分佈圖】

《病者圖鑑》
【大本營篇】：
病腦
病爪
舌女
大眼
大耳
大鼻
病牙
病嘴
Dr.D助手（半異）
Dr.D與馬姑娘（變異）
──────
【不良人篇】：
病童
竊屍賊
病翼
舞者
──────
【寶琳倖存區篇】：
男病童（頭目級──病者平權組織）
三腦（頭目級──病者和平協會）
南愚（頭目級）
北賢（頭目級）
───────
【康城不法者之地】
病獸
───────

過往的Post：

Post（１）：

Post（２）：

Post（３）：

Post（4）：

Post（5）：

Post（6）：

Post（7）：

Post（８）：

Post（９）：

Post（１０）：

Post（１１）：

Post（１２）：

Post（１３）：

Post（１４）：

Post（１５）：

Post（１６）：

Post（１７）：

Post（１８）：

Post（１９）：

Post（２０）：

Post（２１）：

Post（２２）：

Post（２３）：

Post（２４）：

Post（２５）：

Post（２６）：

Post（２7）：

Post（２８）：

Post（２９）：

Post（３０）：

Post（３１）：

Post（３２）：

Post（３３）：
──────────────

【Dr.D的病學研發筆記】：

綠色針筒：保留人類記憶：生前的技能、學問、知識、記憶

黃色針筒：保留自我意志：擁有理性，自我思考同判斷

紅色針筒：保留人類外貌：保留作為人類的外貌

特製病者血：賦予人類比一般病者特別強大能力

舌女的唾液：可收集作為強酸使用

大耳的污垢：可收集作為黏液使用

病牙的鐵齒：可切割為堅硬物料使用

病爪的頭部：可當作為金魚飼養

大鼻的氣體：可收集為多種氣體燃料使用

感謝以下各位讀者為《病港》繪畫：

【長舌女】

【鳥嘴人】

【舌女】

【瑜小六】

【魚缸中的病爪（Bomi）】

【標準不良人】

【EX真爆極‧青頭仔】

【娃娃】

【公仔】

【鳥嘴先生】

【米奇瘋子】

【最佳損友】

【銘凱與M相遇病爪漫畫】

【舌女可愛版】

【董倫（熊背虎腰版）】

【Twin Eagle】

【大舊】

【黑色賢者】

感謝Leo Tam巴打繪畫：

【病腦】

【Dr.D】

【不破尚】

【班尼】

【白魂】

────────────
其餘Fb繪畫的巴打：

Felice：

【病爪】殘暴模式

康文署：

【在酒吧被不良人偷偷繪畫的M】

IG巴打：

【忘年之交】

收費花生：

【真‧舌女】

【黑暗的正義】

【貴華】

【守護大本營】

後記

病港完結有數天了，因為想休息一下的關係，這幾天都沒去出Post。故事其實是存在「隱藏真結局」的，但為免讓大家感覺故事沒完沒了和主角好像怎也死不去的關係，才決定在後記Post出這篇「隱藏真結局」，至少要讓你們心中真的覺得M已經離開了。

因此，之前刻意沒有交代M的後續，只以瑜小六的身份去說明現況，以其他人的身份來說明會有美好的將來。

用M來說明即將有美好的將來，肯定很怪吧？因為他根本…

在開始之前就寫一下後記，以下都是我真實的感想和曾經遇過的疑問。

這篇故事總共花了九個月時間，合共近一百萬字左右去堆砌而成。

我以前就成天在想，其他大部份的故事作者花一、兩個月時間，就可以完成一個看起來很感人的故事，之後開第二個題材的故事又可以吸納新讀者，這效益好像挺大的。我花這麼長時間，去撰寫一個故事似乎不太值得。

後來寫著寫著，我稍為想通了。我想要一個世界觀比較完整的故事，不是單純把主角遇到的事情和人物寫了一遍就算。

我想角色各自有著生活上的故事，又會因為環境因素作出改變。

更不想嘔心瀝血地寫出來，然後一、兩個月後就跟他們說再見。

既然我有這般的耐性和精神，就不怕寫這麼長的故事。

近年來，亦有不少讀者問我何時會出「女童軍系列」。

老實說，我也很想出的。

不過，我都漸漸開始厭倦寫愛情故事（所以你在病港可以看到這麼多男角），一個題材寫了又寫，也只是換湯不換藥，對我這種以興趣來堅持寫文的人來說，簡直是折磨！

所以，未來我會以特別的形式去撰寫女童軍的故事，例如劉偉敏的故事，我以死神題材作為貫穿。

下一個女童軍系列，大概就是杞小松的故事。

我想，也會是下一個會出的故事，大綱都早兩個月前想好。但杞小松會以什麼形式出現呢？留意一下我IG吧，想要緊貼本人最新資訊。

１３／１５／２０１８墨說
───────

來了

趣聞

病港中你可能不知道的事：

病港寫了那麼久，在開學到現在差不多放假，對於情節上其實我有過很多的想法。

有些我採用了，有些則棄掉了。有時候一開始明明決定情節是怎樣怎樣的，到最後都反而情節所迫作出了刪改。

或是，你可能不知道的事，現在都通通說給你知。

以下為我一些趣聞：

１：董倫原設結局為，為了保護M一行人等離開，而一人牽制住不法者的追擊。並在死前刻意接觸病者的屍體從而感染。緊接，以病者的身份解決了不法者。後來成為康城區一、二期交界的酒吧中，在裡面生活的病腦。

２：康城篇在故事中段才加入去。

３：賴三為最終頭目。可以從一開始，對他木訥表情和對攝影記錄的興趣看出。當然，最早也可以從開始得知「北賢」的位置，而推測得出。

４：董倫原型為Fable3的李弗。

５：在末世前，M喜歡的藝人是蔡一智先生。

６：不破尚為故事中，實力最強的人類。

７：M有HIV的設定，源於我一位朋友取笑HIV會感染他人，於是我索性寫一個設定不太討好的角色，把HIV血液設定為免疫，天生我材必有用嘛。

但始終，不少讀者都有取笑過M，但我希望這些只限於故事上，因為他是虛構人物而開的玩笑。因為現實中，有些人真的天生就帶有這種病痛，而一生都被痛苦折磨著。

８：故事去到中段之前，已經有三間出版社找過我，但我始終找了一直以來的出版社──豐林文化。因為從前沒有他們的支持，都沒有現在的我。

９：原本M跟瑜小六的互動也許更多，但我有點討厭寫主角之間的愛情，所以後來都沒加什麼互動在二人之中。

１０：故事很早就有續集的想法和伏筆，例如：艾匡未來的皇室之路，余智海女兒存在風險。

１１：在病者之都一役中：逝去的白魂和犬京都曾是流浪者、奎斯的身體則留下了高壓電帶來的駭人傷紋、賴桑被舞者踢斷腰骨致下半身癱瘓，故事最後，只有王達尼一人能安然無事地活下去，但這場經歷也改變了他往後對人生的想法。

１２：Dr.D的第二任助手，隱藏住一些秘密。

１３：病港中，存在住數件「神器」。

１‧鯨牙大劍

疑似由松木村傳說工匠，用大王鯨魚的牙齒製成。威力無比，湧現深海般無盡的力量，現存放於「病獵公會」的聖堂中。

可謂攻擊的代表。

２‧腦電波情緒控制器

由病腦大BOSS以天才級智商製成的非人類高科技產物。外型為一個箱子，箱中存放住維生液體和男病童的腦部，箱外有兩個按鈕為「T」和「F」，會大範圍地使人得到幸福的的幻覺或絕望的幻覺中，能強制性影響人類情緒，極為危險。現由滿天掌管。

３‧夜行傘

似乎是M那把永遠打不開的傘子名字。外表為一把漆黑的普通傘子，一般無法打開，但亦存在住打開的玄機，深藏著不可知的秘密。傘身堅硬無比，能擋住任何強力的攻擊，疑似為另一時空的產物。現存放於大本營的「黑色賢者」展覽館之中。

可謂防禦的代表。

４‧黃金貝果

娃娃製作南瓜貝果時，極低機率做出的極品料理──黃金貝果。會因為覺得再吃不到此等美食而感到無比絕望，但同時因為正在享受此等美食而感到無限幸福，被困於生死兩極之中。

食用後，會短暫地得到無法想像的恐怖力量。

５‧金鷹頭拐杖

除了權力的象徵外，更是一件奢華的藝術品。由康城的高智識份子利用純金打造而成，輕若羽毛。任何人持有，都能作出流利而敏銳的揮劍動作。此外，拐杖內含有一把鋒利的劍，作為出奇不意的攻擊可迅速致命。原為董倫持有，如今失落在康城區一帶。

可謂速度的代表。

───────

問與答

專選一些，讀者可能會問的問題：

（１）
問：余智海再主角一行人等離開後，為什麼不回「希望塔」的研究室？

答：因為M和王達尼已經把研究室的器材破壞，重要資料文件也全都偷走，因此就算回去，也無法繼續進行研究。

（２）
問：余智海為什麼要捉瑜小六？

答：失去所有研究女兒復活的重要文件及珍貴器材後，決定把貌似女兒的瑜小六當做自己真正的女兒，打算將她變成病者，永遠存活於世上陪伴自己。

（３）
問：白鯨的病者能力是？

答：心靈感應。包括讀心、精神感知、精神控制、精神屏障(保護自己免受精神系攻撃或者探測)、製造幻覺、讀取及控制他人記憶、精神衝撃(精神上的攻撃，使對像感到痛苦或失去意識)、精神連結。

（４）
問：為什麼巨型龍捲風最終沒摧毀大本營？

答：M把余智海帶進龍捲風時，其吸受能量的技能發動，把風暴至少一半的威力吸收了。

（５）
問：余智海和M的下場？

答：下落不明。

（６）
問：為什麼一直不寫M變成病者，到最後關頭才變？

答：除了Dr.D這種異類，應該沒一個人類想變成病者。其次，主角變成病者後，可能一開始會很好看，但一段時間後可看性就會減低，因為這意味他有了超越常人的能力。

（７）
問：為什麼M有免疫也變成病者？

答：後續會有解釋。

（８）
問：未來可能會新增什麼角色？

答：蔡一智。會設定為艾寶琳區的天皇級歌手，居住於皇室區。

（９）
問：為什麼少佐在大本營最後一戰中，幾乎沒有出力？

答：在康城篇時，少佐受到不法者的嚴重折磨（至少斷骨的程度），根據康復時間他還未回到全盛狀態，只能作出簡單的指揮。
──────────

此帖必火

實體書出版資訊

《病港》實體書正在進行設計中，大概會在六月左右上架到各大書局。由於字數太多的關係，現在出版社初步決定為，可能要至少出八冊以上，每兩、三個月出版一冊。

我每一冊都會寫網絡上沒有的「白鯨外傳篇」，來補完白鯨由初建病獵公會至到最後的故事。

另外Bug和錯字都稍為修改了一下，每章節都會有特別畫的插圖，我覺得挺有趣的。而且我七月應該會出席書展有簽名會的，大家可以拿《死神》故及《病港》給我簽。

當然，這都是暫定，要知道進一步消息請讚好及跟蹤：

ig：tity20030164

fb：

────────────

推

等好耐終於開post

墨b

來了來了 睇咗咁耐 好少會講野

8冊

留名

蔡一智

終於出了

1200正皮吖唔該

為左滿天同阿禮，大家快正評plz 😭

書展有無黃金Bagel實物賣？

夜行傘 廢時

大概幾時會出隱藏真結局？
好期待

想睇滿天同阿禮

墨巴到底對蔡一智有幾執著

咁到時書展咪剩係買得一二冊

點解咁鍾意蔡一智

好期待
留個正皮先

拳打蝗蟲
腳踼共匪
民族自強
香港獨立

LM

蔡一智留名

病爪的頭部：可當作為金魚飼養

呢個都算係用途？

海陸空
小弟劣作

留名留名

愛您墨B

滿天阿禮個外傳好貴

評已正

真係最後究極懷念

果然是滿天

到底滿天是有多帥

能如此吸引亂世中的皇。

lm

咁多個post實牙實齒講過M把新遮唔撚係夜行傘嘅同我出嚟

墨巴我愛你！

墨巴後記答下呢個問題啦

到底滿天有多帥？

8本呀 100萬字呀
真係癡撚線

13/15/2018

廿幾歲人都未試過完整睇晒一本小說/散文
第一次就畀咗墨巴
原來墨b 寫寫吓寫咗成一百萬字
好佩服我咁有毅力睇晒

其實都係因為墨b 寫得太好
吸引到連書都唔鍾意睇嘅我追晒
究竟墨巴是有多吸引

１０：故事很早就有續集的想法和伏筆，例如：艾匡未來的皇室之路，余智海女兒存在風險。

八本書會定價幾錢本
有無得等岀曬一個series買曬佢

一定買書支持

硬係覺得貴華復仇記到最後貴華都係被人撚翻轉頭

康城篇 董倫同明雲講
發現有人係出面保護緊康城
其實係董倫自己定少佐？

銘凱呢

四大名著字數:

《紅樓夢》73萬
《三國演義》80萬
《西遊記》86萬
《水滸傳》96萬

墨巴 100萬

留名 300正評啦

已經300

Lm

留名
終於refresh到有新post

墨巴你掛死我喇!

waiting

300了！

要買齊咁多本！墨巴我要同你合照

留番個名先

把遮v14比？

好好睇

超中意睇有劇情成份的打鬥故仔，間唔中又帶有搞笑同埋哲理情節。

我最深刻的情節係滿天潛入阿禮老豆辦公室裡頭的互動，同埋滿天星閃閃

1200加速

終於等到了

等你再出文

8冊好撚癲

睇過既讀者快d瘋狂正皮啦
好想瘋狂睇文

集氣正評啊！

等咗你個蜜穴幾日

正評呀

pish

想問
滿天有多帥？

正呀 :p

快啲千二正評好冇?

出力推呀

Btw出書一定買

等咗幾日終於等到啦
自從無得追故就覺得好空虛
推到1200正評睇最帥既滿天同瓦禮
當然仲有蔡一智

千2正皮 其實唔難

呢次真係要推下post等人正評

留定錢買書

千2塊正皮？其實唔難

正皮 正皮 正皮

讀者們正皮好嗎

集氣

貪鼠同滿天瓦禮個正評數可否調轉

正皮

墨巴有冇講過係故事入面其他國家同中國對香港有咩處理手段

1200正評太難喇掛

想知道銘凱中間段時間發生咩事

話說豐林會唔會真係請到蔡一智黎宣傳吖嗱？

搵人扮M好過

你邊到搵出嚟
金庸天龍八部120萬字我睇嗰時都唔覺多
但係我睇紅樓夢嗰時覺得紅樓夢最少200萬字
不過可能因為紅樓夢d字太難

點解咁少正評
全部人同我正評

講真，100萬字大把長篇小說都唔止依個數。
但100萬字而又寫得好睇幾乎無悶場既，就真係好少人做到。

墨巴

1000基本上無難道,但係要上到1200真係好難

墨巴最好

已經過左800正皮啦

前幾本書個封面都好似比較卡通風 如果今次有得提議 可唔可以黑暗d個feel

想買返糖果同陽光 但係邊到都搵唔到
有冇人知邊到有

留名！！！墨巴i miss you sooooo much

大眾
無就等7月啦

我比較想睇dr.d 篇

係咪冇機會寫M同小六嘅互動?
仲記得小六差啲揭開M塊面具嗰幕

──真結局‧黑色賢者──

雲迷霧鎖，樹影幢幢。

一行五人，正在踏上魔鬼山的山腰。

當中，只有一人是穿著正統的獵人裝束及攜帶武器。

「呼……仲有幾耐到啊？」其中身形富態、穿著優閒海灘的男人抹一抹額上的汗：「病獵先生？！」

「我諗一、兩粒鐘左右？」隊伍中帶頭行前的是一名病獵，他百思不得其解地說：「不過你哋真係奇怪…其他艾寶琳富戶嘅暑假，都可能係游下水、聽音樂會…或者參加拍賣會過一日，你哋就請病獵嚟帶你哋出去郊遊一日……」

「哈哈哈！呢家個時代變啦，仲係做嗰啲嘢就outdate喇。當然要做啲特別嘅嘢，例如好似今日咁，帶成家人出嚟參觀下魔鬼山仲好！睇下有冇留低大本營講嘅黑色賢者，佢打敗壞人嘅痕跡。」他答。

「係囉老公～同埋帶啲仔女出嚟呼吸下新鮮空氣都幾好～」另一名戴住太陽帽的婦人，說。

「好熱啊‧‧‧我想返去睇小說啊‧‧‧‧‧‧」走在隊伍最後的一名少年，說：「快啲返艾寶琳啦‧‧‧」

「阿仔你熱啊？要唔要飲啲水？」說罷，婦人就打算掏出水瓶。

「細路‧‧‧啱啱先喺大本營補給完啲水，你又想一口氣飲哂佢啊？」少年旁邊的姐姐，鄙視地問。

「渴啊嘛。」少年不耐煩地說。

姐姐沒有理會他，繼續專心看著手上的教課書。

「家姐啊～難得一家人出到嚟，就唔好讀書啦～」身為母親的婦人，勸說女兒收起書本。

「媽啊，我溫緊經濟啊，我喺艾寶琳讀正統學校嫁，你唔係想我入病者學院啊？」女兒自視過高的語氣，似乎已經把自己當作高人一等：「我同出去打生打死嗰啲人唔同嫁。」

聽著一家人在亂七八糟地說話，帶隊的艾寶琳病獵心中很是不爽，要不是他們一家以高酬請病獵帶隊出外旅遊，他鐵定不會走到這樣老遠的地方。

走了一會，終於目睹眼前的不再是林立的樹木，而是看似廢荒了的建築。

「咦‧‧‧！嗄，係咪到啦？」婦人抬頭望上，見到一些受毀的石牆和瓦礫。

「呢到係魔鬼山碉堡，以前海盜定唔知抗日留低嘅遺跡嚟，你哋周圍睇下？順便當休息。」病獵找到個休息的地方了，一坐下便「骨嘟骨嘟」地喝起水。

「哇，真係靚。」平日活於艾寶琳繁忙商業中的父親，此刻見到這番天然景色不禁大讚：「好有feel‧‧‧‧‧‧」

兒子越過了形同虛設的鐵絲網，走入到碉堡中：「哇‧‧‧入面好似好深。」

「唔好行太入～」坐在石柱上的病獵提醒：「一陣出咗咩事救你哋唔到。」

雲淡風清，一陣陣涼風拂過山上。

「颸颸──」

「老公，得閒咁樣出下嚟真係唔錯。」婦人朗然地說。

歲月不饒人，碉堡雖然受過很大程度的摧毀，不過牆與牆的間隔、破損的痕跡、小小的石梯、殘缺的圓環型的露天塔，都是這裡的特色。

「我諗到喇，大本營展覽廳上面講嗰個黑色賢者‧‧‧！肯定係喺到同壞人大戰！」父親激情地點頭。

「老豆～唔好咁多幻想啦。」專心溫習的女兒，厭倦地說。

「阿仔你喺邊啊？唔好行太遠啊～」婦人高聲地呼叫。

另一邊廂，年以十七的兒子，好奇心極盛。

留意到碉堡中，有個不明顯入口的他，對於裡頭十分好奇，無視了母親的勸告。

「沙沙咔‧‧‧」他拉開了掩住入口的一塊小石板，小心翼翼地進去。

漆黑一片。

「滋～」不過，裡面傳來奇怪的聲音和類似漏電的閃爍，讓他更想進去。

走了大概八、九步，他終於越過那幽暗的入口，入到碉堡空曠的內部。

「滴噠‧‧‧」一顆水滴，從天而降到他的頭上。

「哇‧‧‧！？」他嚇了一跳，但還是繼續前進：「喔‧‧‧水啫‧‧‧‧‧‧」

走入一點，更開始發現一些專業的器材，跟古舊的碉堡完全格格不入。

「呢到係‧‧‧內部？」兒子周圍查看了一片：「呢啲器材‧‧‧‧‧‧哇‧‧‧全部都係專業醫療器材，喺艾寶琳可以賣到好多錢！仲要‧‧‧好似有連住電線‧‧‧‧‧‧？」

恰巧，剛才滴到他頭上的「水」，亦緩緩地流落到其臉頰上。

他打算以指尖抹走，卻意外發現那滴不是水，而是血！

「啊呀！！！」這次他真的嚇了一跳，下意識要轉身逃走。

但一轉身，就有個面色陰深、雙手放後的男人阻住他的去路，並讓人不安地站立著。

「啊‧‧‧‧‧‧！！！」這次少年更向後跌倒：「你‧‧‧你‧‧‧你係‧‧‧‧‧‧！！？」

「我～？」他嘴角上的笑容，是一抹邪惡的弧度：「嘿‧‧‧嘻‧‧‧‧‧‧嘿嘿嘿，我即將係你嘅醫生‧‧‧嘿嘿嘿‧‧‧！！」

「啊‧‧‧啊‧‧‧呀呀呀‧‧‧‧‧‧！你想點啊‧‧‧‧‧‧」少年馬上站起來，向碉堡更深處逃跑：「唔好殺我啊‧‧‧！！媽咪！爸！！病獵！！！救我啊啊啊！！！」

少年推開碉堡中的器材，在光線陰沉暗淡的裡頭，周圍找著活路。

可是越走，他便越覺不對勁。

一具具人類的屍體，被倒吊勾掛在半空上，全部都死得面目全非。

路途上，更有些像狗隻般大小的蠹魚經過，讓他嚇過半死。

誤闖入一間髒亂手術室的他，更被裡面的畫面嚇到。

一名半死的活人，被人硬生生地用針線縫上了病者各種的部位。

「唔好亂入人哋研究嘅地方啊～嘿嘿嘿嘿‧‧‧‧‧‧」背後的聲音，讓少年毛骨悚然。

最終，少年逃到一道鐵門前，瘋狂拍門想要離開。

「啪啪啪！！！啪啪啪啪！！！」

「救我啊！！！！媽咪爸爸！！！！！」少年歇斯底里地大喊著。

「咦‧‧‧‧‧‧係咪細佬把聲？」鐵門外不遠處，傳來姐姐的聲音。

「係啊！！姐姐！！！我喺入面呀呀呀！！！」少年驚恐非常，瘋了地拍門。

「咦‧‧‧好似真係細佬把聲喎‧‧‧‧‧‧」姐姐在外面大喊：「細佬‧‧‧！？」

「我喺入面啊家姐‧‧‧‧‧‧」少年絕望地痛哭，拍門。

「噢～已經係盡頭。」此時，那個渾身散發著不安氣息的人也到來了。

「啊啊啊啊啊！！！！！」少年叫得更為瘋狂。

「阿爸阿媽！我聽到細佬把聲啊‧‧‧！好似喺入面‧‧‧！！？」這次，姐姐確切地聽到了。

「救‧‧‧救我‧‧‧‧‧‧」少年軟怯地坐在地上，瞪大眼睛凝望住面前的恐怖男。

他恐怖的地方在於，無論從皮膚的顏色、氣味、外貌來說，都已經無擬地是個死人，卻能夠活蹦蹦地動著。

「歡迎加入成為呢到一份子‧‧‧嘿嘿‧‧‧‧‧‧我迫不及待要向你‧‧‧嘰，解釋所有實驗項目。」那男人，抓住少年的下鄂，興奮不已地說：「可‧‧‧可以叫我做Dr‧‧‧‧‧‧D，係你嘅主診醫生‧‧‧嘿嘿。」

另一邊廂。

外面光線充足的環境，與碉堡內的陰森死沉，有著截然不一的氣氛。

「病獵先生‧‧‧我就係‧‧‧‧‧‧喺到聽到細佬把聲‧‧‧」姐姐在父親、母親的陪同下，走到那道鐵門前。

本來打算可以輕鬆休息的病獵，嘆口氣：「道門鎖住咗‧‧‧佢應該喺第二個入口入去。」

「咁‧‧‧點算？！」父親緊張地問。

「快啲搵番我個仔！！」婦人則拉住病獵的手臂，哀求。

「得得得～你哋冷靜啲，我依家去搵第二個入口喺邊。」病獵一面平淡。

正當眾人轉身背對鐵門時，鐵門的鎖傳出扭動聲‧‧‧‧‧‧

「嘿嘿‧‧‧唔洗麻煩你哋‧‧‧‧‧‧歡迎啊，歡迎你哋都入埋嚟‧‧‧！！」一把讓人感到陌生、不安的聲線。

「唔‧‧‧！」病獵迅速地拔劍、轉身：「啊！！！」

但轉身瞬間，已經被一隻大蠹魚跳到臉部上！侵食著他的軀體。病獵極力掙扎，可惜失敗，不到十多秒已經無力反抗，躺地半死。

「呀呀呀呀呀！！！！」另外三人，見到如此情景都馬上逃跑。

「嗖──嗖──嗖──！」可惜，他們三個都背上一涼，就感到一陣酸麻地暈去。

‧‧‧

一段時間後，天色已昏暗。

他們一家四口醒來時，已經被綁在碉堡內的大廳中，每人的桌前更擺放住一碟香煎過的牛排。

而那名病獵，則以空洞的眼神監視他們四人，不讓他們逃離。

「快樂同痛苦係可以並存～」Dr.D啜著指尖的汁液，走到他們面前：「有付出過痛苦，自然可以獲得快樂。」

「唔‧‧‧唔唔唔‧‧‧‧‧‧！」他們全都想要驚惶地大叫，可是嘴把被塞上布塊。

「喺你哋付出痛苦之前‧‧‧‧‧‧」Dr.D彈了一下手指，讓被控制的病獵餵他們吃牛排：「我都習慣俾大家感受下快樂先，我嘅快樂‧‧‧就係源於美味嘅牛排‧‧‧‧‧‧嘿嘿‧‧‧信我！絕對唔係人肉‧‧‧嘿嘿嘰‧‧‧‧‧‧係牛排！」

緊接，目光空洞的病獵便脫下他們口中的布塊，把「牛排」逐一餵到他們的口中。

「慢慢享用～」Dr.D回到自己的手術室中，說：「你哋冇價值嗰陣，都會變成牛排‧‧‧嘿。」

這一晚，碉堡內傳出駭人的叫聲。

原本活得愉快的一家四口，慘變Dr.D的實驗白老鼠，進行著不人道的折磨。

例如：把舌女惡臭的長髮塞進他們口中、強迫他們用牙齒咬住漏電的電線、以針筒刺入指縫之中、在腳脛注射舌女強酸等等、把皮膚削到剛好只餘肌肉、把他們雙腳放入滿佈老鼠的箱子中‧‧‧‧‧‧

到翌日一早，Dr.D再次步出的時候，他們四個經已變成半瘋癲的活人。

「嘿～琴日嗰痛楚實驗好成功？」Dr.D輕鬆地煎起牛排，說：「又係時候獎勵你哋‧‧‧‧‧‧嘰嘰。」

為這家人煎完牛排做早餐後，Dr.D就換上那名病獵的裝束，離開碉堡前往‧‧‧‧‧‧大本營。

其實，Dr.D並沒有進行什麼關於痛楚的研究。

只是純粹要摧毀他們一家四口的心靈，直至他們成為不反抗、不思考、心靈一片空洞的活人。

基於這些年來，Dr.D都一直幫自己進行康復。

他在魔鬼山的碉堡，就是一個小型的營養集中庫，把綁架回來的活人都用病嘴的黏液將全身封住，然後每天餵他們吃一些，由數名蠹魚人每天在山上搜捕回來的毛蟲、甲蟲、蟑螂、老鼠、幼蟲、螞蟻等繁殖極快的昆蟲，放在碗子磨爛成漿狀後，迫他們食用。

食用後，因為昆蟲蛋白質極高，他們會獲得一定的營養。此時，Dr.D便會派出蠹魚去攝取他們身體中的養份，來廷續自己的性命和能量。

至於那一家四口，因為尚未被摧殘心靈，就會有反抗、動歪腦想逃走的念頭。而他埋藏於這裡的秘密，一旦被發現就可大可小。

因此，要進行變態的痛楚實驗，來讓他們徹底崩潰。

一旦那些活體已經被折磨不痛不叫，就表示失去活著的意志，只是行屍走肉的軀體，此時才會被帶去做「營養提供體」。

那是，生不如死的下場。

而這碉堡，也只是他其中一個「活體營養儲存站」。

要大費周章去準備這一切，都基於當年被少佐擲出手榴彈入口中，被炸成稀巴爛。幸好的是，他在更早之前就預留了一條蠹魚去入侵銘凱的屍體，才得以苟存下去。

如今，經已過了數年，死心不熄的他知道暫時未回復到足夠的力量，去對抗人類倖存區，想讓全世界都變為病者的世界，因此這些年都在秘密進行著研究及本體復活的計劃。

他要回復曾經的力量和塑造回那副鋼鐵般的身軀，只能不斷地透過蠹魚去攝取人類或病者的營養，再傳送到自己正在塑造的本體上。

嚴格上來說，一切的生命體都能夠讓他回復一點點的力量，只是這條路非常漫長。

就如同一個初生嬰兒，要一直攝取到跟一名標準３０歲的成年人一生所攝取過的營養無異。

幸好的是，他偷走了銘凱的身軀，讓他能夠以人類的身份和能力，進行很多活動。包括繼續研究及綁架更多人回來，攝取營養。

而攝取營養的方法，只能透過蠹魚入侵人體並吸收，然後再輸送回本體身上，就是不斷的運輸。

所以，如今操控著的銘凱身軀，只是他在外面行動的一隻棋子。

Dr.D真正恐怖的地方在於，你並不知道它那具無時無刻正攝取著營養，然後回復力量的本體，到底收藏在哪處。

但長時間控制來進行研究和行動的銘凱分體，Dr.D也有為它輸送足夠的能量，讓他能夠控制數條蠹魚和進行簡單的短暫依附物件能力。

「啊啊啊～又要返去我屋企，嘿嘿嘰‧‧‧‧‧‧」Dr.D在山上遠眺著城市裡的大本營，無意流露出狡黠的笑聲：「無計～！為咗拎返自己嘅研究資料，嘿。」

透過靈活的身手和病獵的偽裝，Dr.D很快就透過攀爬方式，潛入到大本營之中。

對於擁有短暫依附能力的Dr.D來說，攀牆等事都易如反掌。

「迫不及待將呢到變成病者倖存區‧‧‧‧‧‧」爬入到大本營C橦工坊大樓的Dr.D，暗裡一笑。

這裡十年如一，充滿熱鬧、吵鬧、煩忙的聲音。

「滋滋滋滋滋──」鋸木聲不斷。

「噠噠噠噠噠‧‧‧‧‧‧」縫衣的聲音也不止。

這裡，是代表住大本營活力的一面，亦是生產力最高的大樓。

「啊‧‧‧‧‧‧咁耐無返嚟，嘿！？」Dr.D雙手靠在欄杆上，凝視整個大本營：「其實我六樓啲嘢俾人清空哂去邊～？」

「歡迎咁多位今日嚟到參觀大本營倖存區，我代表大本營全體歡迎你哋。」此時，樓下傳來他熟識的聲音。

Dr.D沿住聲音，走到樓下一個很大的展覽廳。

穿過玻璃門，跟一大群人站在講台下，聽著領導的發言──少佐。

少佐在講台上，橫視眾人一遍：「我知今日有艾寶琳或者康城嚟嘅人，我睇到更多嘅‧‧‧‧‧‧係大本營嘅居民，雖然有啲不厭其煩，但你哋有興趣嘅可以留喺到聽聽大本營嘅歷史。」

Dr.D走到一名小孩身後，揚起嘴角問：「嘿，歷史～？」

「黑色賢者啊，你冇聽過？」小孩反問。

「嘖‧‧‧」Dr.D有些不悅，但又帶著微笑：「有～你哋嘅大英雄？」

「係啊！！」小孩點頭。

「本來我哋都可以忍受黑暗，如果從未見過陽光。」每星期，展覽廳都會對外向遊客開放一次，讓人們得知這段歷史、緊記這段歷史：「英雄嘅定義，到底係啲咩？係挑戰邪勢力、面對公權力、定亦或係無所不能，無所不為？」

在場的人，都望向少佐。

「我到依刻，都諗唔到。」少佐抿嘴，說：「但至少‧‧‧‧‧‧佢嘅犧牲，寄予咗大本營一個信念，即使黑暗，都可以活於光明。」

「嘿‧‧‧都已經死咗咁耐～」Dr.D盯著那把傘子，有點不耐煩地離開：「以後由我改寫歷史，一樣會受萬人崇拜‧‧‧‧‧‧嘿嘿嘰嘰嘰。呢幾年掛住恢復自己本體，都停咗所有研究‧‧‧‧‧‧」

說畢，Dr.D開始打探自己以前的文件下落，因為好歹也是珍貴的研究資料，他猜到大本營的人一定不會掉棄。

最終，他去到了D橦醫療大樓中，因為是最有機會收藏著自己的文件資料。

「你係嚟借Dr.D嘅生前筆記資料？喺七樓圖書館嘅禁書區喎，但要有病學高級證明書先可以借到，你係邊位‧‧‧‧‧‧？」一位醫生說。

「我～？嘿！俾多十年，你都追唔上嘅人。」在熟識的D橦大樓打探完情報後，就慢慢離開。

上到七樓的圖書館後，Dr.D走到禁書區外，果見有著疑似自己的文件，存放在裡頭的書櫃中。

「有病學高級證明書？或者係特許人員先入得。」一名守衛見Dr.D往裡頭凝視，便說。

不過，我都漸漸開始厭倦寫愛情故事（所以你在病港可以看到這麼多男角）
男角嘅愛情故事

「我有兩條蠹魚。」微笑的Dr.D，下一秒兩手分別打在他們的喉嚨位置。

「啊嗄‧‧‧‧‧‧」兩名守衛也防備不及，痛苦地按喉：「嗄啊‧‧‧」

完全叫不出聲。

「嘿～你兩個肯定以為自己守呢區就好安全？」Dr.D的分體內，爬出兩條貂鼠大的蠹魚，分別鑽入兩人的口中，繼而侵食腦部、寄生。

「啊‧‧‧‧‧‧！」二人雙眼反白，痛苦地按住喉嚨。

「好啦～幫我出去分散下注意力。」Dr.D彈了一下手指，兩名經已被寄生的蠹魚人，便走出圖書館，然後互相大打出手。

「呯！呯呯！啪！」二人無精無采地互相攻擊。

「喂‧‧‧有戲睇啊！」、「咩事啊‧‧‧‧‧‧」、「管理員！有兩個守衛打架呀！」、「停手啊‧‧‧！喂‧‧‧！啊啊‧‧‧！！」、「拉開佢哋！！」

Dr.D則了無阻礙地，進入禁書區。

基於禁書區位於七樓，算是大本營的核心帶，因此不需太多守衛。同時地，又因為很少人有資格進禁書區，因此那兒總是冷清清的。

在自己眾多的文件中，Dr.D先選擇了一些比較重要的帶走，例如一篇名為《壓抑HIV免疫系統元素》的文件。

「嘿嘿嘿‧‧‧‧‧‧醫生嘅責任，就係解決醫唔到嘅問題‧‧‧嘰‧‧‧‧‧‧」很快地，Dr.D已經把重要文件通通收回。

一踏出圖書館，便暗中命令那兩名互毆的守衛停手‧‧‧‧‧‧然後跨過欄杆跳樓自殺。

「呯──！呯──！！」兩下沉重的響聲。

「啊呀呀呀呀呀呀呀呀呀！！！！！！！」樓下傳來尖叫的聲音。

光明已久的天空，彷彿再次被一股密雲籠罩著，天空更下起雨來。

不同的是，

這次，大本營似乎‧‧‧‧‧‧只能靠自己。

Dr.D攀上天台，打算從上面離開。

「大本營‧‧‧‧‧‧」爬到一半的Dr.D，突然回頭望向那兩具墜地而死的屍體，綻出意味深長的笑容：「我會再返嚟‧‧‧。」

同一時間，跑出來察看情況的少佐，抬頭時無意見到正攀爬出去的不明人士：「‧‧‧‧‧‧」繼而，望見那兩具屍體中，跑出兩隻蠹魚。

他當下意識到，一場大戰將在不久後發生：「書記‧‧‧‧‧‧」

「係少佐，咩事？」書記，即是領導的助手秘書。

「召集所有人返嚟。」下一秒，那兩條活蹦亂跳的蠹魚經已給少佐處理掉。

「轟隆──！」不久，天空更轟起雷。

Dr.D成功把重要文件帶回來，不過單是剛才要產出兩條蠹魚來控制人的能力，就可能要付出近十二名活人中，攝取回來的營養。

「呼～呼～～」Dr.D吹著口哨，愉快地回到碉堡中：「今日就連嗰家人都整做埋營養供應體！」

一回去，他就察覺到異樣。

那具被自己控制住的蠹魚人病獵，身首異處的死去。

「喔～？」Dr.D有點嘖嘖稱奇，蹲下來思考著：「佢哋走甩咗？」

接著，Dr.D繼續走入碉堡更深處，在這陰暗、晦澀、渾濁、髒髒的地方，周圍張望著。

「‧‧‧」在碉堡走了一圈後，他沉默了。

那些‧‧‧原本被病嘴唾液緊緊黏在碉堡牆壁上的營養供應體，都不見了。

雖然這裡只是Dr.D進行研究和儲存營養的中轉站，但少說也有四十多具活人，給自己封閉在這裡，為自己每天提供營養。

「啊‧‧‧‧‧‧」這次，他咬牙切齒地微笑：「係邊個做嘅好事呢～嘿‧‧‧嘿嘿嘿‧‧‧‧‧‧」

就在Dr.D凝想之際，一根黑色的羽毛‧‧‧‧‧‧飄落到他的面前。

「‧‧‧」Dr.D握住羽毛，腦中湧出千萬個念頭：「嗄‧‧‧哈‧‧‧哈哈哈哈‧‧‧‧‧‧莫非‧‧‧‧‧‧」

一把他畢生都記得的聲音，在Dr.D身後傳來：「搵咗你好耐。」繼而，一個黑影從天而降。

「呯──」落地一刻，其雙翼的羽毛的飄揚於空中。

低著頭的Dr.D嘿嘿一笑，轉半個身望他：「你大可以直接嚟搵我‧‧‧‧‧‧」

「就算有病爪嘅恢復能力，都要康復幾年。」那天降之客，淡然地微笑：「何況，我仲要搵出你其他用嚟攝取人類營養嘅儲存站。如果今日唔係你突然返去大本營，或者我呢一世都搵唔到你。」

「‧‧‧你一直監視守護住嗰到？」Dr.D眼眉急速地揚起，嘴角的笑容像炸開一樣，生氣到不能自控：「你‧‧‧哈哈‧‧‧‧‧‧嘿‧‧‧‧‧‧！？你仲摧毀咗我其他嘅‧‧‧‧‧‧！？」

那人踏前一步，從陰暗處走出，其長髮和黑袍的形象沒有改變。

「係我製造你‧‧‧係我再次賜予你生命‧‧‧‧‧‧」Dr.D雙拳握緊，漸漸地收起笑容：「理論上‧‧‧我係你嘅上帝‧‧‧！你‧‧‧‧‧‧你再一次背叛我‧‧‧‧‧‧？！！」

碉堡外柔而皎潔的月光，映照著二人，彷彿與神無言對話。

「上帝？」背負雙翼的他，冰冷的目光不帶任何表情：「如果你仲想繼續依場無意義嘅掙扎，我樂意飾演你嘅路西法。」

「但你應該知道～路西法最後嘅下場？而我同你嘅恩怨，又係幾時開始～嘿？」一息間，Dr.D就硬化到雙拳成鋼：「我只要拖到天光，拉你上地面，你就會任由陽光侵蝕全身，直到灰飛煙滅‧‧‧嘿，呢個係我對你落嘅詛咒‧‧‧嘿，你應該好清楚。」

「放心，天光之前會完結。」他亮出了病爪與病翼結合的利爪，銳氣綻出：「Dr.D。」

Dr.D的邪笑，足以讓人陷入恐懼的深淵：「大本營敬重嘅黑色賢者‧‧‧‧‧‧M。」

兩人步步向前，各自邁向對方。

鋼拳與利爪，一觸即發！

‧ ‧ ‧

‧ ‧

‧

在大本營的人眼中，是晚也許只是普通的一夜，跟正常沒什麼分別。看星的繼續看星、看書的繼續看書、聊天的繼續聊、捵床的繼續捵。

但沒人知曉‧‧‧‧‧‧

沉默的暗處，有個人正為著他們而戰鬥著。

距離天空破曉尚餘一小時。

病者之都的深處，一具正坐在商場中央看似沉睡，並任由上數百隻蠹魚輸送營養的殘破軀體，正微微郁動。

「‧‧‧嗄‧‧‧嗄！！」驀地，他痛苦地睜開了眼睛且急速喘氣，彷彿經歷完生死一樣，著了魔地說：「點‧‧‧‧‧‧點解‧‧‧‧‧‧我會輸‧‧‧‧‧‧冇可能‧‧‧嗄‧‧‧‧‧‧要‧‧‧要攝取更多人類‧‧‧‧‧‧！！！！！！！」

另一邊廂。

碉堡中一片混亂，彷如經歷過一場大戰，滿地血濺的痕跡。

那個背負著沉重雙翼的男人，把Dr.D一直以來控制著來行動的身軀，以火化形式燒掉：「安息‧‧‧‧‧‧銘凱。」同時，悼念著眼前這個本應逝去而久的人。

然後，傷痕累累的他走出陰暗的碉堡‧‧‧‧‧‧

他抬頭，望見黎明快要升起，即使很想看到那種美景，但他也無辦法觀看得到。

因此，他很快就打消念頭。

黯淡地合上眼睛，雙翼用力拍動，空氣中隨即拂起微風：「我會搵到你本體‧‧‧‧‧‧Dr.D。」最後背向黎明，遠離陽光即將照耀的地方。

「嗖蓬──」

──真結局‧黑色賢者完結──

多謝墨巴

😭😭😭m呀

重點係叫我平時睇100字既文件都想死，但係墨巴100萬字既文就好似眨下眼就完左咁

M變咗見光死

M 無死啊
多謝墨說😭😭

即刻覺得完滿左
守護大本營既黑色賢者

M

900個正皮

M守護大本營

M呀

我要1200睇滿天

終於俾番個結局M
多謝墨巴

正

其實M而家會唔會比其他病者攻擊

7頁留言九百正評

負皮王真係好得閒

YAG

貫徹始終跑黑色賢者

永遠看不到光

M仲未死

想問下其實咩係路西法?
同埋墨巴唔係講話想讀者接受M已經死左既講法咩,咁其實M係咪啫係未死?

永遠喺背後默默守護大本營嘅男人—M

變左怕光

好好睇
出書一定買

假設墨巴喺書展參展，咁有無得喺現場買病港

咁Dr.D本體係邊個？

Dr.D, Dr.Yu個女, 艾匡成皇之路
都可以係第二季既伏線

Dr.D本體係Dr.D本人
佢一直用緊銘凱行動

黑鮑賢者

Dr.D = Ultron

Sorry我係想問係病者之都個個Dr.D

黯淡地合上眼睛，雙翼用力拍動，空氣中隨即拂起微風：「我會搵到你本體‧‧‧‧‧‧Dr.D。」最後背向黎明，遠離陽光即將照耀的地方。

照咁睇銘凱唔係Dr.D本體，如果銘凱係本體，咁M就唔會講：「我會搵到你本體‧‧‧‧‧‧Dr.D。」

病者之都個個就係Dr.D本體

「所以，如今操控著的銘凱身軀，只是他在外面行動的一隻棋子。

Dr.D真正恐怖的地方在於，你並不知道它那具無時無刻正攝取著營養，然後回復力量的本體，到底收藏在哪處。」

Dr.D只有一個

「病者之都的深處，一具正坐在商場中央看似沉睡，並任由上數百隻蠹魚輸送營養的殘破軀體，正微微郁動。」

Copy埋比你睇 墨巴前後呼呼應

守護大本營！

因為病爪而見光死

之前決戰余智海時因此天陰所以無事？

個時打哂風加上夜晚時分

正評lm

已經1000正皮

滿天阿禮

果然是滿天

滿天到底有多帥？
能如此吸引阿禮和連登仔

未比正評既話記得比呀
墨巴會令到滿天同阿禮一齊架呵

LM 已正皮

序章姐，希望有後續

未來幾時會開始寫第一章

繼續

路西法都唔知咩理

魔鬼

仲差小小就1200喇

死佬，原來有續集，原諒你啦
btw 我更喜歡小董倫原本既結局

真係唔知

邊到忘記

路西法係聖經故事 叛逆天 使

就嚟1200喇
墨巴寫定先都得

好型啊M

原本係大天使長
跟住背叛上帝
被折翼變成墮天使
亦都有人用嚟形容撒旦或者地獄七魔王之一
好似係
同埋唔好過份解讀啦
即係m其實冇死 Dr.D匿埋係病者之都休息 用緊銘凱嘅身體行動
你當搖控囉
過份解讀夾硬塞自己嘅思想落去其實好柒

「我係你嘅上帝，你係我嘅路西法。」

仲差95個正皮 加油丫名位巴打

唔記得病爪會見光死

出文未啊

睇個勢應該有得睇滿天同瓦禮

正評1122啦

點解要1200個

冇事了

68!

同我思想差唔多

對

最好買定 如果唔係現場冇就死

很美 感謝

應該要問職員 因為都差唔多賣晒

今次係新野

中國：強烈譴責病者行為

感謝 我都十分分喜歡寫劇情故

等呢個post等到頸都長
已經唔記得自己係第幾個post開始追
好難得一個故可以集齊咁多種元素
多謝墨巴呢九個月既心機同時間

但我都係想問
點解要係蔡一智

1160正皮

終於完

差幾廿個咋

書展？

終於追翻上黎 咁大個人第一次睇曬一個故
好多謝墨巴寫啲咁精彩嘅故比我地

用嘴炮轟擊病者？

已經1194正皮

滿天

重甜

差3個咋

差兩個咋

1200

1200已過
果然是滿天
能如此吸引講故台中的正評

果然是墨巴

想睇貴華點樣復仇

做完gym變到好撚大隻之後一拳一件

連登仔
王子復仇記

香港已成病港，中國人或成最大贏家

貴華：你班仆街玩撚我？

去單挑滿天

去YAG做坐館

此故最後貴華一拳打爆左滿天春袋為完結

或者 扯甩M對翼 係陽光下怒打

貴華：果個黑袍人去左邊 我要打柒佢

黑暗騎士

感謝支持

我都鐘意有不同元素 世界觀大但寫成一樣就太悶

因為他型

墨巴真係好鐘意蔡一智

幾時再有文

艾匡條路，好漫長

白魂唔能夠同佢一齊走到最後，好遺憾

上lecture劣作

變左女人

女性化咗

不過好正

無唸到兩日就1200
以前有無1200過 印象中好似都係1000左右

係

有 病港（30）

有少女feel 同對翼好靚 感謝支持

M幾時有得再進化，有病爪血應該可以進化做病獸

病獸係咪都怕光，次次病獸出埸都落雨

──外傳 ‧ 貴華復仇記──

晴空萬里。

艾寶琳倖存區。

一朵朵白雲像棉花糖浮在天空上，一旁掠過的鳥兒「吱吱喳喳」跟它們打招呼似的。雨季過後，往往是炎熱的夏日，最讓人提不起勁的日子。

烈陽光猛，每個在大街上的路人，都盡可能躲到影子下避暑。相反地，另一邊廂的樓上健身室──「力霸健身」，人們則進行著劇烈的訓練。

「One‧‧‧Two‧‧‧‧‧‧！One‧‧‧Two‧‧‧‧‧‧！」身為教練的大舊，不斷製造節奏給學員跟住。

大舊已經在這間合辦的「力霸健身」中，任教了數月。

在初辦階段，有十多名會員尚算不錯。他們的吸引之處在於，有肌肉健壯的大舊擔當活招牌、有王達尼引進的先進健身設備，入會一年更會贈送健身奶粉。

「貴華，你嚟啦！？」大舊發現，首位注冊的黃金會員正在健身室無所事事地遊走著：「你等多陣！呢班好快就落堂！」

「好～慢慢，唔急唔急。」貴華正站在玻璃廚櫃前，凝視裡面不同的健身奶粉：「好似幾好味咁‧‧‧‧‧‧」

有文

live

啲奶粉用哂咪冇囉
應該停哂産？

蛋白質呢啲嘢呢
話有就有㗎啦

比啲掙扎

幾分鐘後，健身學堂完結了，一般會員也自由地使用健身器材。

而大舊則要去服侍一下，這名黃金會員：「你放心！今日一定操爆你！」大舊會作為私人教練去指導，正是黃金會員的待遇，當然報得起的人也是非富則貴。

「唔洗太在意我～我只係咁啱經過呢頭，諗住上嚟做十分鐘運動。」貴華一面傲然地說：「無問題？」

「十分鐘‧‧‧‧‧‧！？脂肪都未消耗到！而且你前幾個月，有好多堂都冇上！一係就話病、一係就話阿家人生日、一係就話整親手指，咁樣點改變自己啊！！」要不是貴華為顧客，大舊早就放聲大罵。

「慢慢嚟，太急反而會有唔好嘅效果。」貴華一貫輕鬆，握起１kg的啞鈴：「好似咁，唔好過份迫自己先係最好。」

「１kg‧‧‧‧‧‧」大舊開始質疑這種重量的啞鈴所存在的意義。

「睇嚟大家都好俾心機。」貴華一邊觀視其他人，一邊上下上下地舉放著１kg啞鈴。

「你咁樣做足半日都唔會流一滴汗！」大舊說。

貴華遊刃有餘地說：「有汗就易病，唔洗擔心我，我自己一個喺到訓練下就得。」

留名等睇貴華屌打M同滿天

今日一定操爆你

貴華舉了啞鈴五、六分鐘後，就感到有口乾，於是走到茶水間沖了杯健身奶茶喝：「唔～飲咗就會變大隻，係咩人發明到神奇嘅飲品？」

一口便喝盡的貴華，感覺不夠，於是又沖了幾杯來喝，又隨手拿了幾塊餅乾來填填肚子，不知不覺間，健身室成為他的茶點間。

「呼～今日做完運動，又飲完大隻奶粉，應該有少少改變。」正當，貴華自滿地離開時，窄狹的樓梯間走上了數名健壯的男人，迫使他要退後回到健身室中。

帶頭的，是一名看似虎背熊腰、穿著紫色寬衣、留著長胡子的成年男人。而他身後看似跟班的小弟，都高大英俊，上身只穿住不扣鈕的西裝背心。

「請問呢到係咪「力霸健身」？」這些不速之客都十分健壯，擁有十分完美的肌肉。

「嗯，請問你係？」大舊走近，問。

「我係艾寶琳一帶，另一間健身室「力學」嘅老闆，我姓胡！」領頭的男人，恭敬地說。

「嗯，胡師傅，可以叫我大舊Sir！」大舊也抱拳地回應。

「聽講艾寶琳附近開咗間新嘅健身學院，所以我係嚟帶師徒嚟參觀下。」胡師傅放眼周圍，有點鄙視：「又播輕快音樂、又賣奶粉，咁樣健身，似乎唔係太好。」

胡師傅

「健身有千萬種方法，只要適合就好。」大舊回答。

「健身，先健心。」胡師傅直接道出一句重點，說：「睇吓呢到！一啲歲月痕跡都無、一啲男子漢熱血嘅叫聲都無、一啲熾熱嘅汗水都無！咁樣叫做健身室！！？呢到係兒童遊樂場！！！不知所謂！」

「大舊Sir，睇嚟係踩館‧‧‧‧‧‧」一名「力霸」健身室的會員，低聲說。

「放心，交俾我處理～」突然，抽著雪茄的王達尼從辦公室出來，說：「你講嘅健身方法，唔一定啱每個人。」

「你係‧‧‧‧‧‧？」胡師傅問。

王達尼微笑，答：「呢到嘅真正老闆，達尼Sir。」然後，把雪茄的雲煙都吐到胡師傅面上。

「咳‧‧‧咳咳‧‧‧！」胡師傅一手撥開煙霧，說：「好似你咁唔健康嘅人，根本唔配有資格開辦健身學院！！」

「定亦或係‧‧‧你覺得我搶咗你生意，而特登嚟踩場？」王達尼一眼悉穿對方動機：「我知你哋「力學」健身，以前都係艾寶琳唯一嘅健身學院～不過時代已經變，你哋嗰種粗暴式嘅操肌方法，唔一定啱每個人，好多時大家都只係為咗美態而操。」

我愛墨說

頂 胡師傅都有

袋底

「哼哈哈哈哈哈！好大嘅口氣，我胡師傅教健身教咗超過三十年，你認為你會叻得過我？嗰陣你都未出世！」胡師傅威嚴地說：「更何況我身後嘅弟子，多不勝數。」

「時間唔代表啲咩～你只不過係早出世過我。」今天咬住雪茄的王達尼，還戴了副墨鏡，使得格外霸氣，能與胡師傅的氣牆一決高下。

「咁就用身後嘅弟子，嚟一決高下！」胡師傅自信地說，聲如洪鐘：「我哋就咁比係無意思！就睇下邊個可以操到一個新人，最快變大隻！！」

接著，胡師傅那群西裝弟子中，走出了一個肥胖但面相兇惡的人。

「佢係我新收嘅弟子，叫肥施！我會令佢三個月內，變大隻！！」胡師傅說。

「佢叫貴華，」王達尼二話不說，把一旁看戲的貴華拉過來：「係我哋嘅黃金會員，三個月後佢都會變大隻。」

「咩‧‧‧咩話！！？」突然被拉進水池的貴華，不懂反應。

「好，一言為定！邊方輸咗，就要結業，要然後轉移自己嘅學生，到對方健身室！！」胡師傅胸有成竹地說：「敢唔敢！！？」

「好啊，簽埋黑白紙都得。」王達尼立即叫助手，準備文件。

就這樣，貴華被拉進到一場健身室的商業搏鬥中。

待胡師傅一行人離去後，貴華便急問：「你唔驚嫁咩！要執粒嫁‧‧‧‧‧‧！」

「嘖～相比起‧‧‧‧‧‧」王達尼好像想起了什麼，淡然地說：「呼～？只係雞毛蒜皮。」

「但係我‧‧‧‧‧‧」貴華幻想到未來三個月的下場，就不敢再想像。

「你對自己有冇信心？當初點解你要報名健身？」王達尼反問。

「我想‧‧‧我想‧‧‧‧‧‧」貴華慢慢握住拳頭。

「唔好講想健康啲老土嘢啦～想溝女啊嘛？明嘅。」王達尼以手背拍了下，貴華他脹脹的肚子：「不過你唔付出，又點擁有？」

「嗚‧‧‧嗚嗚‧‧‧‧‧‧我自小想要嘅嘢都會有嫁‧‧‧」貴華說。

「但係愛情，唔係你想有就有，係要奮鬥。」王達尼搭住他的膊，說：「應承我～呢三個月，乖乖地健身，飲食平衡啲，我俾嗰個女仔嘅電話你。」

「真‧‧‧真係！！？」貴華喜出望外地問。

「當然！我達尼Sir唔會呃人。」王達尼徐徐地微笑。

「好！健！去健，快啲幫我健身大舊Sir！！！」貴華大喊後，就跑過去。

此時，王達尼才真正地笑了出來。

這個時代，哪有電話用的。

肥施大隻

最後個句

又比人撚了

之後這一天，貴華在大舊的指導下，做了很多他首次試到的動作。

「嗚‧‧‧啊！！‧‧‧‧‧‧嗚嗚啊呀啊啊！！！」但他的叫聲，簡直讓人慘不忍睹。

「加油！加油！！做多三下！！！」一旁的大舊正拍手鼓勵。

「啊～～呀呀呀！！！！嗄‧‧‧‧‧‧我唔掂啦‧‧‧堅唔掂啦‧‧‧‧‧‧救命啊‧‧‧‧‧‧」不出三十分鐘，貴華已經汗如淚人，整件上衣都濕透了。

「咁快就頂唔順！！？」大舊問。

「有冇啲‧‧‧‧‧‧乜嘢‧‧‧打針‧‧‧食藥‧‧‧‧‧‧或者飲奶粉‧‧‧‧‧‧就變到大隻嘅嘢‧‧‧嗚嗚嗄‧‧‧‧‧‧」貴華累得想哭了。

「緊係無！不二法門就係聽住輕鬆嘅音樂，做劇烈嘅運動，明唔明啊！！」大舊大喝。

「我攰到手腳都就快斷啦！！！」貴華亦大怒。

「你咁快就放棄，如果呢場係人生！你點捱落去啊！！！」

「放棄喇！！！放棄啦！！！咁就放棄呢場人生啦！！人生邊有健身咁辛苦啊！！嗚嗚！唔好呃我啦！！！」汗流浹背的貴華向大門方向逃跑，然後極速地落下樓梯：「嗄‧‧‧嗄！！我要返去食油脾‧‧‧‧‧‧好鬼餓啊‧‧‧嗚嗚‧‧‧‧‧‧」

可惜，健身完腳部太過酸軟的關係，一不留神就往樓梯下滾落了‧‧‧‧‧‧

唔會呃人

貴華：我今日要操爆肥施大隻，人黎！美極！

1309正評

「啊‧‧‧‧‧‧！」貴華就像個球一樣，在樓梯上一直滾到出街道外。

烈日當空下，全身大字型的暴曬在陽光底下‧‧‧‧‧‧

貴華模糊的視線，望住天上高掛的烈陽：「嗄‧‧‧」他有感覺，自己快要暈倒死了。

忽然，一個身影為他掩住太陽，低頭望著他：「你點啊？」是一把和婉的女聲。

「嗄‧‧‧‧‧‧」貴華只能從模糊的視線中，看到對方嬌小的臉型和精緻的五官：「你係‧‧‧」

「冇事啊嘛？」對方在貴華面前輕揮的手，細膩白皙得像牛奶。

並有其秀淺的灰髮，加上混血兒一樣的深邃輪廓，讓貴華徹底地呆住。

「我‧‧‧冇事‧‧‧」貴華揉揉眼睛，急於想看清對方的樣子。

「你好似好餓咁，請你食啊。」那女生放下了一塊麵包，就牽住小小的麵包籃子離去了。

「小姐你係‧‧‧‧‧‧！」貴華叫也叫不住，對方已經沒入人群之中。

只餘，自己肚子下放住的一塊麵包：「貝果‧‧‧‧‧‧」貴華凝視著它。

貴娃要溝娃娃了

是晚，貴華在家中的窗邊，凝視街外夜晚的景色。

他握住那塊香軟的貝果，始終沒有吃下。

「囝囝～今日夠唔夠艾幣洗啊？」母親一如既往地問。

「囝！今晚有好嘢食，香炒栗子豬排飯！預咗幾碗飯嘅份量俾你！！」父親疼愛有加地說。

不過，貴華都沒有理會這一切。

這些金錢或美食，都比不上今天短暫地關心過他的女孩。

這感覺，前所未有的，坎入到貴華的心窩，讓他沉默了一整晚。

第二天，「力霸健身室」剛開鋪時，貴華已經換好一身運動裝，來到面前。

「咦‧‧‧‧‧‧你今日咁早嘅‧‧‧」拉著鐵閘的大舊，愣然地問。

「我要健身！」貴華堅決地說。

娃娃快啲撚多佢一獲

「‧‧‧‧‧‧真係？！」大舊半信半疑地問。

「係！請你教我真正嘅健身方法！！」貴華幾乎跪下來。

「喂‧‧‧喂喂！！又唔洗咁！你有俾錢嘅！！！」大舊立即拉起他。

緊接，貴華吃過女孩給予的那塊貝果作早餐，就開始真正地接受健身的指導。

奇怪地，今天再苦的訓練，他都一一捱過來了。

眼神帶住無比的決心，也讓大舊嚇了一跳。

當貴華累了的時候，他都把持一個信念堅持下去。

「啊‧‧‧‧‧‧！！！！」他怒喝一聲，舉起相當重的啞鈴。

「Good！」大舊讚賞後，馬上扶助他放下。

「今日就抖抖先，做太多會傷肌肉。」大舊雙手叉腰，滿意地說。

「大舊教練‧‧‧！嗄‧‧‧嗄‧‧‧‧‧‧就真係‧‧‧真係再冇可以練嘅嘢咩！！？」貴華反問。

「哇，你個衰仔，做咩突然轉死性！？」大舊說。

「就喺琴日‧‧‧我好絕望‧‧‧又好攰‧‧‧‧‧‧覺得就快呢一切都要結束嗰陣，我遇到個女仔‧‧‧嗄‧‧‧」貴華難忘地說：「佢俾咗塊貝果我‧‧‧係南瓜味，但重要嘅係‧‧‧佢嘅心意‧‧‧‧‧‧」

「心意？」

「一直以嚟‧‧‧好多人都當我係水魚‧‧‧不停咁呃我‧‧‧我知嫁！我係知嫁！！」貴華緊握住拳頭，說：「但係‧‧‧真正對我咁好嘅人‧‧‧‧‧‧我‧‧‧我都係第一次遇到‧‧‧」

「哈哈‧‧‧」大舊搖搖頭，搭住他的膊：「你會唔會多情咗啊，肥仔多情啊。」

「點都好啦，呢個已經變咗係我唯一堅持落去嘅動力！」貴華說。

「叮叮‧‧‧」健身室的門被推開，兩名學員各握住一塊貝果回來。

「哇‧‧‧‧‧‧又真係幾好味喎。」一名學員咬住貝果，說：「只係賣七個艾幣都幾抵‧‧‧」

另一名學員，則一邊嘴嚼一邊回想：「充滿南瓜嘅香味～下次再去買。」

「南瓜貝果！？」貴華站起來，緊張地問。

「呃‧‧‧‧‧‧係啊，你又有食過啊？」學員答。

「喺邊到有得買！！？」貴華拉住他的手，急問。

「新都城戲院外面‧‧‧‧‧‧」

得知的貴華，想不想就衝出去了。

儘管炎炎夏日，貴華還是無顧地向前狂奔著，在人來人往的街道上，他試圖尋找昨天給他南瓜貝果的那個女孩。

可是這裡車水馬龍，人的腳步不停在流動著，貴華根本找不著她人。

「嗄‧‧‧‧‧‧唔通真係走咗‧‧‧！？」貴華失望地張望：「南瓜貝果‧‧‧‧‧‧」

「你搵緊我？」昨天那把聲線，出現在貴華身後。

「係你啊！！天使！！！」貴華一轉身，就感動得幾乎要落淚。

「我‧‧‧唔係叫天使。」對方有些愣然：「不過我嘅南瓜貝果賣哂啦，你要等下次。」

「唔緊要‧‧‧‧‧‧我‧‧‧我同你預訂‧‧‧‧‧‧呃‧‧‧呃呃‧‧‧就，一萬個！！！？」貴華語出驚人。

「一，一萬個？到時我隻手會跛。」對方笑答。

「咁一千個！」

「哈，有乜分別？」

「唔好意思‧‧‧我‧‧‧‧‧‧我好似有啲激動‧‧‧」貴華抹一抹額上的汗。

「你啱啱做完運動啊？」

娃娃

「係啊‧‧‧！」貴華點頭。

「唔～」對方點點頭，說：「下次見啊，我都差唔多要返去。」

「呃‧‧‧好‧‧‧‧‧‧好啊。」貴華有千言萬語想要說出來，但這刻就是說不出口。

於是，他至少問了一個最簡單直接的問題，在對方離開之前。

「呃‧‧‧‧‧‧你叫咩名啊！？」貴華望住她的背影，問。

對方回頭淡笑，然後就挽住空空如也的貝果籃子離開。

貴華自覺慶幸地坐下，說：「至少今日都遇到佢‧‧‧」

之後的日子，貴華都有持續健身，同時周圍打探貝果少女的下落。因為聽健身室的人說，她做的貝果實在太美味了，因此不會出現在同一個地方販賣，以免擁擠太多人。

所以，就連碰她都需要運氣。

接連一星期以來，都遇不到貝果少女的他，開始有點灰心意冷，於是趁一個冷冷的晚上，走到街道上派錢。

這是貴華的專屬技能。

「唉～」他一邊揮灑著艾幣出去，一邊嘆息：「唉‧‧‧‧‧‧好想再見到你。」

「哇，個肥仔又派錢呀！」、「有錢呀有錢呀！！去執啦！」、「正正！天降橫財～！！」、「唔好同我爭啊！！」

「唉～」貴華每嘆一聲，就灑出一大堆艾幣任由人們拾取。

直至，貴華不經意地走到寶琳村那邊。

那片空地上，有一大群小孩在圍住個少女而行，正是沒見多日的貝果少女。她正在分發貝果給小孩們，整個畫面融洽非常。

「咦‧‧‧‧‧‧」貴華沒想到，這樣也遇得到她。

「係你？」貝果少女也認得出貴華。

「你喺到‧‧‧‧‧‧派緊貝果？」貴華問。

「係啊，呢到嘅細路買唔起貝果，我咪分俾佢哋。」貝果少女望住貴華，淡淡地笑：「你呢？‧‧‧‧‧‧派緊錢？」

「呃‧‧‧呃‧‧‧‧‧‧係啊！哈哈‧‧‧！」貴華立即扮作認真，說：「我平時都好鐘意做善事！」

然後，二人聊著聊著就坐到一邊。

「你喺外面嚟？」貴華問。

「係啊，每日整完啲貝果，就會拎嚟艾寶琳賣少少，賺下啲生活費。」貝果少女微笑：「不過都唔係經常，我得閒先會嚟。」

貴華望住她的笑容，就頓時覺得溫暖。

「你個肚好似減咗少少？雖然‧‧‧都唔太明顯。」貝果少女說。

「哈哈哈哈，係啊，最近我健身動力大咗好多。」

「祝你有一日成功啦。」

「一定會成功！」貴華緊握拳頭，自信十足。

「我哋下次有緣再見。」貝果少女說。

「吓‧‧‧世界咁大‧‧‧‧‧‧」貴華怕又找不到對方。

「倖存區咁細。」貝果少女說下去，就朗然地轉身：「再見。」

「再‧‧‧再見‧‧‧」貴華望著她的背影，直至完全離開後才想起，又忘記問她的名字了。

我都想比貝果少女派貝果

娃娃可唔可以唔好俾貴華溝到

放心

不過，這奇妙的時光。

讓貴華更為上進，更為上心。

他幾乎成為了健身室最勤力的人，每天訓練到達無法負荷的程度後，他就會要求大舊教他所謂的「大本營防身術」，然後對住鏡子練上一整晚。

清水、青菜、淡粥，幾乎成為了他的唯一食糧。

揮過的汗水，遠超大舊所想。

連有時經過VIP私人健身房的王達尼，望到裡頭認真訓練的貴華，也會嚇一跳。

「哇‧‧‧條友搞咩啊，撞到個腦啊？」連王達尼也不敢相信，房間中那奮鬥不懈的人正是貴華。

「愛情嘅魔力，總係強大。」一旁的大舊，無奈地笑著。

「哇‧‧‧‧‧‧佢咁認真。」王達尼拉一拉低墨鏡，說：「咁搞法‧‧‧我真係要叫小六出嚟同佢食餐飯先得。」

他成為了早上，最早開閘的人。

也成為了晚上，最晚收閘的人。

過往金錢、女人及種種謊言的讚美，

都及不上一塊貝果、一個微笑帶來的溫暖。

貴華他停止了派錢這種的無謂行為，全心全意放在健身上。

不是為了健身室、不是為了任何人、不是為了讚賞，只是單純地為著一個女孩。

那如陽光的微笑，始終在他心窩中震撼著且餘震依然。

直至有一日‧‧‧‧‧‧

他終於倒下了。

「呯──」貴華沉沉地倒在地上。

過度健身的他，體力終於不支負荷，被送進醫院之中。

死人達尼諗住推小六出黎做雞

貴華

皇室區，貴族醫院。

「嗄‧‧‧」貴華打開沉重的眼皮，望著眼前的畫面：「我‧‧‧‧‧‧」

一開眼，只見家人及健身室的教練老闆，在一旁憂心地觀視著自己。

「你醒啦！囝！！！」貴華母親立即把他抱住：「仲以為你會死！！！」

「係啊！令到我幾擔心！！！」其父親也上前把他抱住。

「啊‧‧‧啊！抖唔到氣‧‧‧‧‧‧」貴華十分輕易地，推開了他們。

「哇‧‧‧」雙親都被推後，退了不穩的幾步：「你點解大力咗咁多‧‧‧‧‧‧」

還好，王達尼和大舊分別捉穩住他們兩老，才不致摔倒。

「貴華，你今日暈低，俾人送咗嚟醫院，你應該知？」王達尼問。

「係‧‧‧‧‧‧但我想‧‧‧返去再健身‧‧‧」貴華虛弱地說。

「唔可以，你已經過度健身。」大舊決斷地說。

我覺得貴華呢個轉折位嚟得太突然

「但一抖‧‧‧我啲腩肉會‧‧‧‧‧‧」貴華如常地摸摸自己腹部，卻發現摸了個空：「點解‧‧‧‧‧‧」

此時，王達尼跟大舊一同拍掌、微笑：「恭喜你，你瘦咗好多。」

「我‧‧‧？」貴華立即掀開被子，拉開上衣：「吓‧‧‧！點解‧‧‧‧‧‧」

「你嘅訓練量實在太痴線，好難唔減到咁。」大舊按按眉額，說。

那曾經微胖，卻怎樣也減不走的小肚子，如今確確實實地瘦下來了。

「同胡師傅嘅比賽，都應該贏到。」王達尼低頭，有點無奈地說：「你咁鬼認真‧‧‧‧‧‧搞到我都唔知點報答你好。」

接著，貴華再摸摸自己的臉頰‧‧‧‧‧‧

那像水腫的臉蛋，都消退了。

「媽‧‧‧阿媽‧‧‧‧‧‧俾塊鏡我！」貴華震顫地伸手。

「喺到！」母親立即奉上。

「‧‧‧」貴華望住鏡子中的自己，綻出發自內心的笑容了。

即使八舊朱古力但點都逃唔過比人撚嘅命運

「你已經做到俾全世界睇，呢幾日，你就好好休息下，過多幾日就到胡師傅約定嘅日子。」王達尼交代：「到時就睇下邊個訓練出嚟嘅學生，係大隻啲！」

「好彩你係微胖嘅肥仔，大隻就稱唔上啦，瘦得可以嘅。」大舊點頭，說。

「阿囝，阿媽知你要住院幾日會好悶，所以帶咗你本書、你自己拍嘅電影碟俾你解解悶！」貴華母親說。

「唔該阿媽。」說畢，貴華就拿起那本阿拉伯文版的「哈姆雷特」翻閱觀看。

王達尼見到那本用阿拉伯文翻譯的書後，神情有點怪異：「呃‧‧‧‧‧‧我走先。」然後，就光速離開了。

其實，貴華沒用心在看那本書，腦中全是貝果少女的身影與畫面。

為了一個彷似不存在的人，人到底能付出多少的心力和精神？

貴華沒計較那麼多，他就是這麼單純好騙的人。

有很多人對他心懷不軌，真正對他好的人五隻手卻數得清。

也許，世上根本沒有主角配角之分，

有努力過的人，都是自己的主角。

個個都可以係食神

很快就來到兩間健身室比鬥的日子。

「力霸健身室」的貴華，跟「力學健身室」的肥施，二人在三個月內都有很大變化。

只要心態正確，其實很多事情都能堅持下去。

「睇落兩個差唔多渣喎～」一名學員說。

「胡師傅，既然係打和，大家就繼續各做各生意吧～」王達尼說。

因為二人體格，的確沒太大分別。

三個月來說，最多能讓人瘦下來，變健壯的話需花費更長的時間。

「各做各！！？」胡師傅面對結果，有點憤怒：「你搞埋啲花巧嘢，又送奶粉、又有得聽音樂，我點夠你玩！點夠你奪目！我呢啲傳統健身室‧‧‧‧‧‧」

「你讓啲股份俾我？我幫你改革一下。」王達尼說。

「你咁嘅說話都講得出！！你呢啲賤人！！扼殺我哋傳統健身室嘅存在！！！」胡師傅想衝過去，就打王達尼一拳。

「你嗰間健身室佬味咁重～點適合啲艾寶琳嘅菁英貴族去健身。」王達尼淡然地說。

「咁咪一齊變佬囉！！！！！」胡師傅大喝。

「胡師傅！你要服賽果啊！」大舊說。

「我唔理！用江湖上最殘酷，但都最原始嘅規矩決定去留！」胡師傅說。

「即係‧‧‧‧‧‧」

「隻揪！！！！！」

「咁樣玩到太大～」王達尼也有點退卻：「你話叫新學員操下肌比賽呢啲，我可以陪你癲，打架死人就會出事。」

「我理得你呀！我力學健身縱橫四海多年，因為你呢啲小鼠輩出嚟，喺到瓜分我健身界嘅生意，搞到我少賺幾多個臭錢！總之一定要有一個人執粒！！！」胡師傅已經說出真正目的。

「你真係咁睇重「錢」呢隻字？」王達尼再問一次。

墨巴。會唔會出書， 某原因睇到一半唔得閒追，想買本重頭睇

達尼攞錢掉佢

達尼應該係首富

「總之，喺後日我會喺新都城商場入面，舉辦一場格鬥賽。」胡師傅說下去：「就等肥施同貴華兩個對打！今次真係分出勝負，負嘅就執粒！」

「我‧‧‧我淨係諗住健身‧‧‧‧‧‧嗚‧‧‧冇諗住上擂台對打！」貴華退後。

「哈哈哈，果然係廢物。」胡師傅一行人等，恥笑著貴華：「你哋健身室有教你哋健身，冇教你哋健心，冇志氣同勇氣嘅廢物，健身都係多餘！肌肉保護唔到鐘意嘅人，又有乜用！？哈哈哈哈！！」

「我‧‧‧我‧‧‧‧‧‧」貴華有點口啞啞。

「貴華，決定權交俾你，拳賽呢啲嘢關乎生命，唔講得笑。」王達尼拍拍他的膊，說：「當然，我唔會係嗰種保守嘅人‧‧‧‧‧‧叫你唔好參加會有危險之類，因為我本身都係個亡命之徒。」

「我‧‧‧」

「你唔一定要決定！」胡師傅大笑，說：「但嗰日我會開定擂台等你，到時幾百個觀眾睇你哋健身室敢唔敢上台應戰。」

「咁落面法‧‧‧‧‧‧即係迫人應戰姐！」一名學員高喊。

「無錯，就係迫你哋應戰，講完。」說畢，胡師傅就拉大隊走人。

「唉‧‧‧‧‧‧喺大本營絕對唔會有呢啲事發生。」大舊苦惱地說。

「冇計～艾寶琳就係一個咁嘅社會，只要你損害到某啲利益者，佢哋就會不惜一切要拉倒你。」王達尼好像意料之內一樣，說：「再無恥嘅都有。」

「咁點算啊？真係叫佢應戰！？」大舊指住貴華。

貴華全身震顫地，說：「我‧‧‧我唔識打架‧‧‧‧‧‧我唔‧‧‧鐘意痛嫁‧‧‧嗚‧‧‧‧‧‧」

「雖然健身成功～不過心態仲係咁廢。」大舊無奈地搖頭。

「貴華‧‧‧？」王達尼盯住貴華。

「嗚‧‧‧！唔好叫我打架啊！！」貴華怕得說話也走音了：「巧驚呀！！！」

「留喺到，我哋今晚傾傾對策。」王達尼對他們二人說。

晚上，健身室的人都走光了。

只餘下大舊、貴華、王達尼三人，正為健身室的未來思考著。

又到左f5就有文既時間

貴華雄風再起

好想快啲睇滿天同瓦禮

「搞一間小小嘅健身室，都可以搞到咁～呢個城市真係心計多。」大舊嘆了口氣，說：「睇嚟我都係放棄喺艾寶琳定居呢個念頭囉～」

「貴華，你自己點睇？」王達尼問。

「我一定唔會打架！」貴華抱住頭部。

「怪佢唔到嘅～」大舊說。

突然，健身室的玻璃門被人打碎，強闖了幾名蒙面的健朗男子。

「你哋係‧‧‧‧‧‧！？」大舊警戒起來。

「垃圾健身室！」他們大喊一聲，就開始四處破壞。

大舊馬上出拳還擊，想逃的貴華也被幾人拉住，放倒在地上狂踢狂踩！

「喂‧‧‧！貴華‧‧‧反抗啊！」大舊脫下眼罩，瞬間震懾眾人：「達尼走佬咁快嘅！！」

「啊‧‧‧！啊呀‧‧‧好痛‧‧‧‧‧‧啊啊！好痛啊‧‧‧」貴華不斷求饒：「唔好打我‧‧‧唔好‧‧‧‧‧‧！！」

另一邊廂，王達尼已經在辦公室取出一把手槍：「全部停手。」

朝偉達尼好型

會唔會好似破壞之王咁訓練

我心目中王達尼個型像都係梁朝偉

「呃‧‧‧」蒙面男都怔住：「假‧‧‧假槍嚟‧‧‧‧‧‧！」

「呯！」王達尼開了一槍，到其中一部鐵製的健身器材上。

巨響和火花馬上彈出。

「哇‧‧‧‧‧‧！！！！！」數十名蒙面男立即投降。

「喂，貪鼠。」王達尼拿出對講機，跟某人對話：「帶堆人嚟，有麻煩人搞事。」

「呃‧‧‧‧‧‧」大家都不敢說話。

過了會，一群穿戴黑色連衣帽、口罩只露雙目的人，來到樓上健身室中：「黑鼠佬大～好日都唔見你搵我哋。」他們的穿著風格，如同Alan Walker。

「因為要搵得你哋都唔方好事，幫我捉走呢班友。」王達尼交代。

「捉去邊？」那名叫貪鼠的，問。

「鼠窩。」王達尼打個眼色，說：「教訓完之後好放番出嚟，唔好玩得太盡。」

「收到～」接著，這群王達尼手下，便把生事的蒙面人帶走。

墨巴都話過佢似無間道陳永仁

F5等睇文

諗起狼王

達尼好型
想像唔到貴華瘦左果樣

我以為佢地用外賣仔打斷水流大師兄既策略

「我哋大叫守衛嫁！！」剛才生事的蒙面男說。

「哈哈～咁就睇下佢哋會唔會理你。」他們笑著回應。

作為艾寶琳最強大的地下勢大之一「黑鼠商團」，在晚上進行的非法事情，只要不涉及皇室或過份的人命傷亡，守衛們向來都會視而不見，免得惹來麻煩。

反正他們地下世界的人，都只會黑吃黑，不會影響到地上的人。

「原來你有咁強大嘅部隊‧‧‧‧‧‧」大舊難以置信地說：「我仲以為你只係純粹有錢‧‧‧」

「以前我仲喺艾寶琳打滾個陣嘅手下。」王達尼收下手槍。

「咁做咩唔叫佢哋警告下胡師傅！？」大舊問。

「呢啲小事～唔洗去到呢步嘅，你唔好咁緊張先得嫁～」王達尼淺笑，抽起一根煙。

而貴華，一見安全就跑走了。

「但佢走咗‧‧‧‧‧‧」大舊坐下，望著碎裂的玻璃門：「仲點傾？」

「貴華真係唔想打，咪唔好打。」王達尼呼出煙，說：「你估當初‧‧‧‧‧‧就算我哋輸，我真係會拆咗間鋪咩，得個講渣嘛，喺艾寶琳唔好太老實。」

「吓！原來你講渣！」

「我從來冇對胡師傅認真過～所以我有啲訝異貴華點解要咁努力健身。」

對於剛才被毒打的貴華來說，事情可不少。

不甘滿藏他的腦中，他很想反抗。

但由出世至今，他都沒有傷害過人。

他就是‧‧‧‧‧‧

就是握得起拳頭，卻傷不到人的孩子。

就連傷心時，想找個人哭訴都沒有的孩子。

在他身邊，只有數之不盡的艾幣。

但艾幣，是冰冷的。

他想要的，是那模糊的畫中，讓自己溫暖的笑容。

但貝果少女，經已好久沒再出現在艾寶琳了。

「阿囝慢慢食啊‧‧‧‧‧‧」貴華母親說。

從來，他一感到灰心便會不停地吃東西。

唔會真係追到娃娃 丫ma

一剎那嘅光輝

這麼一來，體重就開始反彈，但食物至少能溫暖他的腹子。

那三個月不斷健身的他，就彷彿對自己的復仇。

對自己的不滿，想要去改變，然後用全新的自己，站在那名貝果少女面前。

也許他是多情了，不過也盡力了。

吃飽的貴華，走去窗前凝視住整個艾寶琳‧‧‧‧‧‧

那個他夢想中的天使，是不會再出現了。

他心中如此想著。

後天，胡師傅舉辦的拳賽開始了，觀眾極為之多，都十分期待會看到一場肌肉男之間的對決。

對手肥施當然有在場上，等待著自己的對手。

而貴華，則站在場邊的角落，偷偷觀視著那擂台。

他這輩子，都不會有勇氣踏上的擂台。

責華，砌底肥施佢牙！！！！！！

新角色

話說墨巴可否簡單描述下除左將軍澳區以外
其他十八區甚至香港以外既情況？

「喂‧‧‧你都嚟睇比賽啊？」忽然，一把聲音觸動他的神經。

「貝果少女！！？」貴華立即轉身，驚嘆不已：「好‧‧‧好耐無見你啊，成個月喇！」

「哈哈，都話咗我唔係成日出現。」貝果少女答。

「‧‧‧」此刻，貴華其實深知只是自己多情。

「啊～點解對手咁耐都未出現‧‧‧‧‧‧」貝果少女踮起雙腳，往擂台望。

「你覺得打得贏‧‧‧？」貴華問。

「唔知嫁，一日唔踏上擂台，一日都唔知。」貝果少女翻翻籃子，找出最後僅餘的南瓜貝果：「最後一個啊，請你食啊，見你成日都想買咁。」

「真係‧‧‧？！」貴華把那塊貝果握住。

在幽暗的角落看來，這塊貝果正閃閃發著金黃色的光‧‧‧‧‧‧

「食囉～貝果一塊渣嘛。哈，唔好講到好貴重咁。」貝果少女說。

神器出場

「多‧‧‧多謝你，呢個世界上，從來冇人‧‧‧‧‧‧」貴華含住淚水，歡欣地吃下黃金貝果：「冇人對過我咁好！」

「一塊貝果就咁開心，你真係易滿足～」貝果少女無奈地搖頭，苦笑。

「唔‧‧‧唔單止係一塊貝果‧‧‧‧‧‧咁簡單。」貴華把整塊黃金貝果吃下，說：「更加係‧‧‧人間嘅溫暖。」

至少，以前都沒人會主動關心自己有沒有事。

吃下黃金貝果的貴華，突然自覺身體中湧現一股不能抵抗的力量‧‧‧‧‧‧

「你俾我食嘅係‧‧‧‧‧‧南瓜貝果‧‧‧？」貴華感到身體內的微妙變化，問。

「係啊，只不過係烤得靚少少，所以外皮金黃色囉。」貝果少女答。

「多謝你‧‧‧‧‧‧」貴華對貝果少女，真摰地說：「唔知點解，我突然覺得有一股力同勇氣，喺我身上徘徊‧‧‧」

說畢，貴華轉身步向擂台‧‧‧‧‧‧

一講Dr.D就諗起佢

貴華都唔做廢柴了

「哈哈哈哈！話咗力霸健身室係廢物，唔敢應戰！」胡師傅依然在台上不斷吹牛，說：「我哋力學肥施就唔同啦！」

貴華不發一言地，走上擂台中。

「呃‧‧‧」胡師傅愣然地望著他。

「係貴華‧‧‧‧‧‧」由於他經常派錢的關係，在艾寶琳算是小有名氣的奇怪人物。

「喔，挑戰者嚟咗！不過睇佢嘴角仲有啲麵包屑，就知佢上擂台之前仲偷食，哈哈哈‧‧‧‧‧‧咁冇常識點贏啊！」胡師傅說。

「開始比賽。」貴華淡淡地說，全身隱約地散著一股氣息。

皇者的氣息。

這，使得在場的人都感到與平時不同。

「好啊！就快啲‧‧‧‧‧‧俾你送死。」胡師傅大喊：「比賽開始！」

「遲出場就以為做到焦點？」肥施笑了笑，上前就要出刺拳。

貴華側頭一避，直拳把肥施直接擊暈放倒。

貴華幾好呀，心底善良
只係屋企太有錢冇經 歷過，變左個廢柴咁姐

貝果仲勁過龍珠既仙豆

「呯──」五秒不到，肥施就倒在地上。

一動不動。

「KO！！！」此時，中立的評判也搶回胡師傅手上的麥克風，宣佈：「力霸健身室，貴華勝！」

在全場人要呼歡之際，胡師傅大喊：「無可能！！！！你哋盲嫁！？一拳！！！你估拍一拳超人啊！！？唔好呃我係傳統派，唔識嘢喎！！？」

「胡師傅，請你冷靜少少。」中立評判說。

「呢條友仔，一定啪咗針！再唔係附近有狙擊手！！或者玩暗器，一拳就打暈我徒弟，你咪講笑啊！」胡師傅震怒起來。

「胡師傅請你‧‧‧‧‧‧！」

「啊！！！」胡師傅脫下寬大的衣服，對貴華說：「就等我領教下你‧‧‧俾你感受下，我健身三十年，同你健身三個月嘅分別！！！」

「貴‧‧‧貴華，落台！我哋已經贏咗！」王達尼趁弄出人命前，想帶他走。

可是在場觀眾的氣氛和情緒都十分熱烈，不停地歡呼，彷彿要看到這場原始的生死格鬥一樣。

唔通貴華要仆街 娃娃就獻吻叫醒佢

ZW乜你都黎睇貴華啊

墨巴

避開直拳果下直頭諗起自在極意悟空避拳

果然是貝果

究竟黃金貝果是有多buff

才能變身超西貴華

「哈哈哈‧‧‧‧‧‧我一直收藏自己肌肉足足三十年，今日終於可以大派用場。」胡師傅就像遊戲中的隱藏頭目一樣，顯露真正身份：「我會要你感受下，俾肌肉折磨嘅滋味。」

在胡師傅寬厚的大衣掩飾下，一般人都以為他是那種骨架很大的胖子，卻沒想到內藏著驚人的肌肉！！！

「佢啲肌肉‧‧‧多出我成倍‧‧‧‧‧‧」大舊愣然，還是專業地分析出：「佢呢種一定係啪針食藥飲奶粉先做得出嘅效果同肌肉量！」

特別是胡師傅左手，健壯得恐怖。

「貴華‧‧‧‧‧‧」如今，胡師傅連聲音也變得陰沉：「嘿嘿嘿‧‧‧我曾經都好似你咁‧‧‧‧‧‧後生嗰陣因為好肥，冇異性鐘意，又自卑又成日俾人欺壓，所以我練咗一身肌肉返嚟，然後再開一間只會充滿男子漢氣味嘅健身室，嚟離補我當年嘅孤獨‧‧‧‧‧‧我唔需要女人，我只需要肌肉！！」

說畢，胡師傅向貴華舉拳、揮出！

就當眾人都閉上眼睛，以為貴華要死的瞬間，他向後一個小跳‧‧‧‧‧‧躲開了。

「‧‧‧‧‧‧」大家也目瞪口呆。

貴華超人

痴撚線

借助擂台欄線的反彈力，貴華出拳到胡師傅腹中。

「啊‧‧‧！！」胡師傅痛叫一聲，又再要使出肘擊壓下。

貴華又是一下敏捷的閃躲，再打算揮一拳到胡師傅面部。

「嘿‧‧‧」胡師傅打算一掌捏緊貴華的拳頭。

沒想到，這卻是貴華的假動作！一息間，他已經對胡師傅腹、胸作出猛烈的快打。

「嗚‧‧‧嗚嗚‧‧‧‧‧‧呀！」胡師傅急退一步，吐血：「無可能‧‧‧‧‧‧」

觀眾席中，一名曾作為被派委進來艾寶琳倖存區，擔當間諜的不良人幹部餘黨，亦愣然起來：「完全可以媲美不破尚大人嘅動作，呢個肥仔到底係‧‧‧‧‧‧」

緊接，胡師傅不停地接連攻擊，像是失去理性一樣。

而貴華亦用著敏捷的身軀，音速般的拳頭，還有完美的假動作，把健壯如虎的胡師傅打得落花流水。

貴華 （不破尚模式）

個故即時cult 哂

發緊夢

貴華屌打M同滿天不是夢

果然是滿天
到底滿天有多帥
能如此吸引亂世中的皇（貴華）

睇黎之後貴華會成魔

貴華：成日著到黑蚊蚊嗰條友喺邊

「啊～～～！！！！！！！！！」胡師傅徹底地，戰敗了。

他口中滴著鮮血，軟跪在地上：「嗚‧‧‧‧‧‧無‧‧‧無可能‧‧‧你明明都只‧‧‧‧‧‧係健身‧‧‧得‧‧‧三‧‧‧‧‧‧三個月‧‧‧話俾我聽‧‧‧‧‧‧你點解有呢種力量‧‧‧」

「我都唔知，可能係另一種力量？」貴華也察覺到自身的奇異變化，但感覺這短暫且恐怖的力量開始漸漸消失了：「但都已經唔緊要‧‧‧‧‧‧」

貴華轉頭望向觀眾席，發現貝果少女已經離開，自己亦馬上追了出去。

「Ya！！！！」王達尼馬上衝到台上，大喊：「力霸健身室現正招生！！啱啱嗰條友係我首席大弟子！！！第一位注冊嘅會員嚟！！！」

「我報呀！我報呀！！」、「唔好爭唔好爭！！」、「排隊啊，唔好插尖呀！！」、「我都要報力霸！！！」

貴華追到出去，發覺平日放在身上的艾幣實在太重，太沉重了。

於是隨手便把所有艾幣，放到附近一名在街上彈結他賣唱的人，就繼續跑去尋找貝果少女。

「多‧‧‧多謝！！！」結他男收到大量艾幣後，馬上獻唱王祖藍《跌落凡間的天使》。

下一季主角 貴華

貴華屌打DR. D不是夢

好似不破尚咁 捉住Dr.D

呯！呯！呯！呯！呯！！！

唔通靈實醫院4人幸存區係計埋貴華

「貝果天使‧‧‧！貝果少女‧‧‧‧‧‧！！」貴華一邊大喊，一邊追尋。

他一直跑，一邊很迷茫，很想找到這個讓他股起勇氣，踏上擂台的人。

有時愛情的威力，的確大得讓人難以置信。

最終，貴華追到去「生命之牆」那邊，因為他記得貝果少女是住在倖存區外的地方。

「喂！！！！！」貴華強行突破守衛的防線，踏到邊境的牆上，大喊：「天使！！！！！！！」

果見，貝果少女正挽住空空的籃子，在倖存區外面的路上。

「唔‧‧‧」聽到聲音的她回頭，就見到被數名守衛拉住的貴華。

「我‧‧‧我想講‧‧‧多謝你啊！！！！！」貴華淚流滿面，繼續大喊：「我以後做人‧‧‧都會股起勇氣‧‧‧‧‧‧唔會再逃避！！！多謝你！」

「喂先生！！你突破邊境呀！！！！」守衛們強行拉著貴華。

「我叫娃娃啊，」她回眸一笑，並從剛才的比賽得知貴華的名字：「以後繼續加油，貴華。」

「嗯！！！！！！」貴華瘋狂點頭。

對貴華來說，這短短三個月，見她不到五次。

天使，對他來說就是這樣的人物。

來得快，走亦神秘。

但最終被守衛拉倒在地上，望住那蔚藍的天空時。

貴華始終對天傻傻一笑，深信那是上天派來的天使。

即使以後不會再見到，也不會再灰心了。

──外傳 ‧ 貴華復仇記完結──

食多幾個貝果屌打埋你

晚上，健身室的人都了。

走光了

特別是胡師傅左手，健壯得恐怖。

唔想完 會唔會有第二季

暫時不可

唔通其他區啲人完全無事

如果現在講定哂 未來會限制自己寫作空間

第二季

不愧為墨巴
利申 最愛陽光照耀的日子 有買書

姐係有18季

差唔多 但我唔記得寫

其實佢最後會肥番 所以都係冇變過

好像十少年咁

貴華終於生性啦

可能係為左v14鋪路

我都好愛這書的封面

貴華終於成材
就算變番肥仔個心態都唔同左
不過好似唔算復仇

等睇 貴華以肥仔形態 開不破尚Mode
瘋狂屌打M同滿天

邊個撚過佢既依家都要被打

慘了

呢1季連載9個月，100萬字
咁如有18季就要13年半，1800萬字

娃娃真係天使

陽光本書真係好靚 買左唔捨得開 上紙言重溫多 但都係覺得舊版正d ruby close

其實力量消失了 詳情參考小知識的「神器篇」

４‧黃金貝果

娃娃製作南瓜貝果時，極低機率做出的極品料理──黃金貝果。會因為覺得再吃不到此等美食而感到無比絕望，但同時因為正在享受此等美食而感到無限幸福，被困於生死兩極之中。

食用後，會短暫地得到無法想像的恐怖力量。

係傳說中嘅黃金貝果

不敢想像 點樣寫到咁長

娃娃而家大左就變Angelababy

點解係Angelababy

貴華叫佢天使angel
娃娃=baby

默巴既故有個特色就係主角到結局都係未同到宿敵/背後策劃嘅最後敵人最終一戰分勝負
eg Zw同v14銀髮男
狼王同張澄
廢時同蛇王
m同dr.D

力量消失走獲得異常身形 月巴

反派大聯盟

張澄唔係俾狼王捉咗啦咩？

Sorry 墨巴 真係唔識欣賞

M既真面目

係M定貴華

無睇矮仔多情？

如果當m係呢個樣 要幻想小六鍾意佢真係.....

墨巴點解咁中意蔡一智

果然是一智

到底一智是有多帥

能如此吸引亂世中墨巴

《病港》2

小六

就快到1500有無得再加碼

1500正評 好癲

仲有無？
幾中意睇外傳

1500

15000

1500 係咪應該出埋M 對真。Dr D既結局

我都想知

應該要出埋第二季

唔知貪鼠篇有冇貴華

固定收入來源

1500正評出第二季

張靈風又係蔡一智，M又係蔡一智。
到底一智是有帥

到底墨巴有幾中意蔡一智

只要有創意，我愛蔡一智

唔係會寫景林？

點解今次本小說無「我愛蔡楓華！」呢句句子
（唔記得係咪蔡楓華）

有

我愛黎明？

你們記到 就代表給我洗腦了 所以不用再寫

貪鼠篇

一陣寫寫下 又一年

就係想睇到老

「我愛黎明！我愛黎明！」

應該要變「我愛蔡一智！」

蔡一智帶番個烏鴉面具就似m嫁啦！

可唔可以出左滿天阿禮先出貪鼠

老系都揀伊麵

我要加碼

加碼 啪啪啪

加碼 啪啪啪

加碼 啪啪啪

其他文呢？

想睇滿天

出文呀

好感動呀！上次睇完瑜小六結局真係好空虛，一有返M即刻唔同唒 即刻有畫面代入到 （意思係有交代，當然M無死到係令我最開心）
仲有後記 笑到我
真心多謝你 好好睇 加油 寫多d好故
如果小說有真結局同董倫好結局就好了

真係好好睇

不破尚係人類最強，咁到底佢打唔打得贏Dr.Yu、南北兄弟、病化白鯨同病化M？

佢咪輸左比Dr.Yu搞到傷住去打Dr.D...

其實佢打輸嗰時未知病者呢樣嘢
如果有準備去打 未必會輸

今晚是咪冇文

仲諗住起身有文睇

還有文？

應該得南北同病M打得贏

艾匡同艾康係咪留返第二季/外傳？

感謝

其實一開始冇放真結局 係想讀者覺得M真係走左

意外既驚喜 總比意料開心

呢幾日都可能出 唔會日日出 要休息下

外傳主要補完故事 所以想輕鬆啲寫

墨巴幾時會出埋其他外傳
想睇滿天同禮 (禮自動投射左做吉田禮 )

係袁澧林

每個男人一生人都想搵一個屬於自己既吉田禮

不如寫下白魂外傳啦
加入不良人之前

白魂：不要在乎我的過去。

白魂：框框？

反而想知老賢點建立大本營

嗯 我都想知

想搞我老婆

仁愛

Angela

幾時出貪鼠篇

幾時再有

呢幾日內

真係無得加碼

有冇人覺得M 同阿玲先係一對

覺得M同Sona

m同白魂

毒撚M

第一批佔領地方既戰爭都好想知

又幾型喎
唔識p頭髮

不了

agree

墨巴 墨巴 墨巴

咪玩啦 貴華佢都未必打得贏

框框

框框bb

白魂大哥！

有咩幫到你

唔好意思
我對艾匡一往情深

笑了 但幾型

我都想知 但老賢未有空跟我談談

今個周未有貪鼠篇？

有 應該

假以時日 病爪都變病獸 m就更上一層樓

會唔會執返 病獸睇到野個part

執左 執埋右

墨b真係幽默

幽左肥絲一默 幽埋右

原來墨巴有留意到

墨巴我有個問題
Dr.d係邊到收集到病翼既血
我記得佢三位助手都冇幫過佢收集病翼既血
定係後來佢自己用銘凱既身體收集病者血
定係我要重睇

Dr.D後來自己做的事

但其實故事中，都有很多小細節已經暗示M未來會成為病翼

鳥嘴面具

入三腦地區個貼紙

咩貼紙？係咪我要重睇？

我都唔記得

原來唔係貼紙，係扣章

突然，他給了我和王達尼各一個有圖案的金屬扣章，讓我們扣在衣服上。我的扣章圖案是病翼的可愛版樣子，而王達尼的金屬扣章則是竊屍賊可愛版樣子。

墨...巴...我...愛...你......

貴華終於有個好結局

２‧腦電波情緒控制器

由病腦大BOSS以天才級智商製成的非人類高科技產物。外型為一個箱子，箱中存放住維生液體和男病童的腦部，箱外有兩個按鈕為「T」和「F」，會大範圍地使人得到幸福的的幻覺或絕望的幻覺中，能強制性影響人類情緒，極為危險。現由滿天掌管。

大boss......天...才......

文呢

即係達尼bb變病者 會變左做竊屍賊
但都好岩達尼bb嘅性格

Between 變埋右

Mysterious dark Knight

記得Check左Check埋右個腦

白鯨

由post 8追到宜家，怕麻煩嘅我都認唔住開個ac LM，加油呀墨巴，好想睇女童軍

又話呢幾日有

突然好想你你會在哪裏

墨巴bb

不破華

墨巴dum 懶左

休息中 享受人生 但外傳都會呢幾天內發佈

有冇健康人生

可唔可以享受爆肝人生 好想睇文

休息多啲啦衰鬼

墨b嘅字典係從來都無出現過呢個term

好期待外傳啊

係...我....呀...大boss......

病港完咗之後，幾時先會見到出文機器再爆文

終於結局 好好睇呀！

──貪鼠篇 ‧ 外傳──

污跡班班的生鏽鐵籠、慘絕人寰的叫聲、漆黑的周圍，還有那個牽住手，帶我逃走的夢中人。

在模糊與迷茫的意識中，他帶我遠離危險的角落。

伴隨時間的流逝，這黑暗終究會過去。

因為天也光，夢該醒。

然後，我又再次回到那個活地獄──現實。

托大麻的福，我更容易走入夢境了。

免不了一首，現在酒吧樂隊當紅的《Faded》來徊繞自己我耳朵，好好迷幻一下腦袋和每根神經。

「噠」我關上CD機，拉開窗簾。

我伸個懶腰：「唔…」站在窗前，俯視整個景琳村。

混雜、污穢、惡劣、瘋狂、猙獰，這些詞語都適合形容此地。

地理上，景琳村位於新都城中心二期的右側，即是介乎於皇室區及邊境界的位置。

Live

但與手持貴族證的智識份子件或貪腐嚴重的邊境守衛相比，景琳村的居民就像是倖存區的底下階層。

命最賤，的一群人。

這裡的人，每天醒來都會獲皇政府分發用來單純充飢的過期麵包，見他們搶得這般賣力，又這般瘋狂，我覺得挺有擔當強盜的特質。

不過，他們卻把自己本應好好運用的特質，放在這種小事情上。

我們不應該活得這麼悲慘的，

不應該受著一些小恩小惠，就露出無比幸福的笑容，我們不應該‧‧‧‧‧‧

輕易地滿足。

人類的生活質素之所以不斷向上，很大情況下都出於貪心。

雖然這一切，不能怪責他們～？基於景琳村有著一部份的人，是殘疾病痛、老弱婦孺、單獨孤兒、精神怪癖。

就像表面看似繁華的艾寶琳表面一樣，景琳村就是它的背面，黑漆漆的背面，晚上沒有幾戶人是能夠提火點燈。

如果想在艾寶琳這個以「錢」主宰的世界生存，我有個最原始、最直接、最簡單的方法──犯法。

係文啊墨b

低下階層

「呯」我如常地，一落樓就買瓶酒為自己灌注生命力。

有人認為水和麵包，是維持基本所需，這對於「生存」的人來說確是。

但對於「生活」的人來說，大口喝酒和大口吃肉是少不了，沒了它們我都不知道要怎活下去。

「早晨啊，二十六艾幣～」景琳村酒販，總是一身酒氣地進行買賣。

「～」我放下艾幣，就取酒大喝。

同時，也遊走在景琳村的大街上，準備開始新一天的工作。

忘了自我介紹，其他人都稱我為「貪鼠」，其實也是工作上的代號而已。

黑鼠商團工作，嘿哈‧‧‧‧‧‧讓人敬而遠之集團。

那個地方放滿走私品，位於艾寶琳倖存區的中央地下水道，我們稱之為「鼠窩」。

在縱橫交錯、漆黑污臭的下水道中，我們就像老鼠一樣沒人願意靠近，只顧搶走別人的東西或是非法的走私品，再轉運下來，讓風頭過一陣子，最後尋找買家。

這樣的賺錢方式，為我帶來龐大的收入。

因此只有受邀請的人，才能為成商團成員。

文呀

「Hey‧‧‧！」穿越重重交雜的水道，我回到「鼠窩」跟好同事打聲招呼。

實際進入位置，我不太想公佈。

「貪鼠，有啲嘢要你跟一跟。」可惜，我的好同事從來只會跟我談公事。

為了安全，我們都會戴上黑色的連衣帽、口罩保護身份，一旦脫下裝束後，可以說是連彼此的外貌都不清楚，唯一能辨識到的只有一雙目。

「咩嘢？」我習慣了，替這群只會偷竊、計數、調查、打鬥、運送、尋找高價走私品的同事處理麻煩：「麻煩嘢？」

「好瑣碎，你搞得掂。」他把一張清單交給我。

「噢～？今日都幾多嘢做。」我望望清單，要做的事確實很瑣碎。

「交俾你，我哋返唔到地面住，仲要包裝好啲貨。」

「無問題～」我提議：「話說，幾時再去飲酒？叫埋黑鼠？」

「黑鼠佬大？佢最近好似忙緊搞一啲正當生意。」

「哦‧‧‧‧‧‧」我點點頭，就帶著清單離開「鼠窩」。

文呀！！！

我提議：「話說，幾時再去飲酒？叫埋黑鼠？」

係咪去YAG吧

「鏗咔──」推開渠蓋，重返炎陽光猛的地面。

「呼‧‧‧」我取出那張清單，再望一次：「中伏‧‧‧‧‧‧單單都好似有啲危險咁。」

在光線充足的情況下，清單上交託的事更明確了。

「第一件事：去景琳村的「開心農場」，買兩斤肉。」

「開心農場」──景琳村中，出了名的血腥之地。

沒騙你，「開心農場」這名字還是他們自己創建的，儘管所做的事跟名字大相徑庭。位於景琳村街市，算是倖存區很邊境的位置，因此沒什麼人會願意探究裡頭發生的事情。

只要稍為靠近，到會聞到撲鼻而來的鮮血味，當然‧‧‧‧‧‧還有慘不忍睹的「豬」叫聲。

嗯，為了不造成過份的心理影響，我等下會把見到的待宰「豬隻」，都自動視為普通的豬。

還好我只喝了瓶酒，沒吃飯。

但我想，這個月內都不會接觸肉製的食品了。

俗語有話，眼不見為實。

有些事情，的確不見好過見。

例如，在美國農場看過一堆堆天真的黃毛小雞被送入恐怖的絞肉機後，你就提不起勁繼續大啃麥當勞的特價時的十元麥香雞。

食物的生產過程，永遠最真實。

就是一種，讓人類更容易接受到生命，以另一種方式呈現的過程。

景琳村的大街小巷，都總是站滿著人。

他們就像貧民窟的人，每天都待在街上，無所事事，然後打量周遭的人。

不過，腥味過重的「開心農場」附近明顯特別少人。

未踏進去之前，血跡班班的地板已經提醒你，要亮起危險的警號。

「噠──噠──噠──！」用豬肉刀斬件的聲音，在街市內鏗鏗作響。

十蚊果d包加左價好耐啦，宜家11蚊

諗起隆亨街市

香港都經已淪陷幾年，我很難相信還有人會認為，倖存區中有飼養豬隻的農場，因此還能夠在區內吃到美味的肉製產品。

提供給艾寶琳皇室貴族的肉品，也許的確是真正的豬隻做出來的。但平日你在區內小街、商戶買到的肉，就肯定不是豬肉。

仁慈一點的老闆，會賣你鼠肉。

冷漠一點的老闆，鐵定是賣人肉。

艾寶琳的景琳村中，不時都會有居民失蹤的事情。

其中，流浪在街外的人，失蹤機率最高。

皇室當然不會理這堆賤民的去向，但有些深知內情的人都明白，他們是被「開心農場」的屠夫捉去當「豬隻」了。

那群虎背熊腰的屠夫沒名沒姓，總是戴住恐怖的動物頭套，一言不發地將豬肉斬件。

認真一點的話，可能會聽到他們鼻息間發著一些沉吟的聲音，類似：「嗄‧‧‧嗄‧‧‧‧‧‧嗄‧‧‧‧‧‧」，十分駭人。

彎低半個身，進入暗淡無光的街市內，斬件的聲音就更清晰了。

「噠──噠──噠──！」

說真的，除了肉類批發商外，基本上一般要買肉的人不會來到這裡，直接去區內的肉店就好，因為沒人會想跟這群不愛說話的屠夫交流。

所以，我又拿出清單，看看是否遺漏了什麼，沒有看清楚‧‧‧‧‧‧

我才看到，第二步要我做的事情。

「第二件事：在「開心農場」跟他們買兩斤肉，只是暗號。再對他們說，放兩斤可卡因，他就會把毒品帶給你，這才是我們真正要收的貨。」

肯定是我一大早，就喝得有些薰醉‧‧‧‧‧‧

後面的重點，居然沒有注意到。

原來今天要做的事，是運毒啊！那樣就簡單了。

「噠‧‧‧」此時，一個龐大的身影，在街市轉角向我靠近。

肥碩的他，戴住一個仿真的豬頭面具：「肉‧‧‧‧‧‧買肉‧‧‧？」

「係，」對方比我高出一、兩個頭，有點嚇人：「兩斤豬肉‧‧‧。」

「‧‧‧‧‧‧」他一言不發地，凝視住我。

「仲有放兩斤可卡因落去，我係代表黑鼠商團嚟收貨。」儘管氣勢不佳，我還是說下去。

明天繼續

仲有
加油

仲有 Angela瓦禮滿天
1200+正皮呀

係文呀

有文好滿足

終於有文

之後呢

Good

等咗好耐！

我記得單新聞

有冇link?

斬豬肉聲嚇親細膽師奶報警

一名膽小婦人，下午 2時 20分，到沙田隆亨街市買，當她走到肉檔對開時，疑被肉檔職員手起刀落的斬豬肉聲嚇倒，婦人嚇破膽，受驚之下致電報警，事後由救護車送院治理。
一名膽小婦人，到沙田隆亨街市買時，報稱被肉檔斬豬肉聲音嚇倒。

諗起達哥啲笑聲

等緊1200正評禮物

Pish

痴痴突破極限 1633正皮

線

文

正評潛能覺醒！

Btw 今日太累了 要明天才出到

等你

真係等到佛誕

我只係想知仲會唔會出「十少年」同背叛者個corssover

佛誕都黎啦

我要文呀

一睡不起

墨巴是咪去左搶包山

一陣會繼續出

篇文完左已經無左上連登既動力

依家幾日先開一次app

平時朝早撘車就係睇文
好唔習慣

我多咗好多時間休息 同玩

休息多排
要出個更好嘅故仔過我地睇

抖耐啲，唔好爆肝爆腎爆肺呀

蝦妹係到

他像是思索了一會，就向後擺一擺頭，示意跟著他走。

「滴噠‧‧‧滴噠‧‧‧滴噠‧‧‧‧‧‧」街市滴著的，不是污濕的積水，而是血。

周遭各式各樣大小的鐵籠，每一個都關住人。有看似體弱多病的老人、有精壯力健的男人、有哀哭不停的女人，讓整個幽暗街市充滿沉重的負能量。

這名屠夫，把我帶到去一處比較燈火通明的房間，前身應該為街市的保安室之類。

他替我敲一敲門，就緩緩離去。

「入嚟～」裡面的人，說。

我把門推開，暫時擺脫這個讓人心寒的地方。

納入眼內，就是一個咬住雪茄，腸肥腦滿的光頭男子，還體面地穿著住西裝。他坐在辦公桌前，像是等待我的到來。

「哈！係嚟拎啲毒品？」他站起來，居然整整有兩米左右高：「我係「開心農場」嘅老闆，幾日前我哋捉咗個喺街嘔住白泡死嘅毒販，估計又係嗰啲吸毒吸到死嘅毒蟲～？」

文！！

我又望一望同伴交給我的清單，始才知道自己要做的是回收毒品。

因為前幾天，在外面被稱為「遊樂場」的倖存區，混入來的一名毒販子，打算帶住兩斤可卡因來艾寶琳銷售。他逃過安檢的方式，似乎是把可卡因包成一小袋，然後吞入肚子和塞入腔門。

我們黑鼠商團有線眼，當然得知這消息，所以由他進來開始，就盯住這名毒販子，想迫他交出體內的毒品。

結果，卻剛巧遇到在街上四處撿屍做肉的屠夫，並把那名外貌像死人無異的毒販子強行拖走。

接著，體內的袋子就疑似破裂，讓他急性中毒死亡。

於是乎，我們便跟「開心農場」作出了交涉，他們也願意交出毒品，因為他們需要的只是做肉的材料，不想得罪其餘勢力。

因此，便派我來接走那些麻煩事，他體內臭氣沖天的可卡因。

別少看這些小小的白色粉末，吸一下可以讓身在痛苦地獄中的你，得到猶如極樂的感覺。

「你哋老闆已經同我交代咗。」肉販子豪氣地大笑，走到我身邊：「批毒品仲喺條屍到，我依家就去拎俾你。」

西裝略帶血跡的他，開門時無意地說了句：「啊～你身上嘅味道，真係好香，女兒香‧‧‧‧‧‧哈哈哈哈。」然後，房間就只餘下我一個。

「‧‧‧」我也沒想到，他的鼻子是這麼靈敏。

那些房子沒人的時候，我就會從人類自動化身為貪婪的老鼠，不自控地張望著，手指更會到處亂摸，無非想要找到些價值不菲的物品。

這是我「貪鼠」，名字的由來。

不安定的內心，帶住好奇去打開每一個抽屜、掀開每一處秘密。

這次，我尋出禍了。

辦公桌的垃圾桶，放住一條女性的腿部殘肢，有被人咬爛過的痕跡。對於身為肉販子的他，有啃食人肉的興趣，我並不感到意外，只是覺得十分噁心。

另外，桌上放住一份份文件，如此列出著：

「「開心農場」特別訂單：

客戶：病者平權組織

要求：６－１２歲的健康女童

方式：活挖心臟，供奉於神

日期：一星期內

由於訂金龐大，優先處理。」

我看到了，不該看到的事情。

在其抽屜中，我更發現放了條鎖匙。

你知道嗎？鎖匙的含意有很多，最多的一種，就是把珍貴的事物收藏好。

而這不大不小的保安室中，角落放住一塊大黑布，正掩蓋著一些不為人知的東西。

我猶豫了一下，還是決定把它掀開‧‧‧‧‧‧

此外傳時間線為 之前

因此會見到病者平權組織還存在

「蓬～」

一打開，讓我怔住的畫面都隨之出現。

一名瘦弱的女童，被困在黑沉沉的鐵籠中，其乾啞的聲線和無力的手腳，讓人看也可憐‧‧‧‧‧‧

這畫面，讓我想回了一些‧‧‧

不願想起的事情。

我回頭，望住桌上那份「特別訂單」，想必這個女孩就是貨品。

珍貴得，要收藏在肉販子的房間，貼身看守著。

看著無助的她，我很想把她救走，但是‧‧‧‧‧‧

這樣做，可能會觸發兩個勢力的鬥爭。

「呯！」我洩氣地拍桌。

該死！我不應該打開這籠子的，也不該這樣好奇。

我想，那肉販子應該都差不多回來‧‧‧‧‧‧

望向那無能無力的小女孩，我沒時間多想了。

‧ ‧ ‧

‧ ‧

‧

「咔」我拿出抽屜的鎖匙，把鐵籠打開。

「‧‧‧」那女孩害怕地，凝望著我。

「捉住我隻手，」我把手，伸入籠中：「我帶你出去。」

「‧‧‧」儘管不知道她經歷了多恐怖的事情，還是捉住我的手了。

我現在的行為，可能為黑鼠商團引來勢力的戰鬥。

但我‧‧‧‧‧‧

實在沒辦法掉下這小女孩不管。

換轉是達尼的話，他肯定會做相同的事情。

因為‧‧‧

我也是被他救過的人。

我牽住小女孩的手，步出保安室。

為了一條生命，而損失兩斤可卡因和引來世界大戰，值不值得？不管了，鎖匙都把鐵籠打開，就專心想著要如何逃離。

剛才因為有屠夫的領路，所以在幽暗又不熟的地方下，也能來到此處。

但現在開始，我應該要摸黑前進了。

街市最多的，是被鐵籠監禁住的人。

他們多是艾寶琳中，一些癮君子、貧窮的、單身的、或是死去的人，當然也有正常的人。

基本上遇到「開心農場」的屠夫狩獵，附近又沒什麼人的話，被捉回來的機率十分之高。但他們不會胡亂捉人，一星期可能只會捉兩至六個左右，始終引起太大關注不太好，並且在倖存區「肉」的價格很高，不需要量產。

住了景琳村好一段日子的我，這些事情都自然明白得很。

我猜皇室區的守衛，都知道這件事，始終家人離奇失蹤會讓人懷疑。但「開心農場」捕捉的對象，大部份是倖存區的害蟲，整件事情顯得有益無害‧‧‧‧‧‧

貪鼠喺女？

應該係男病童之後，滿天去搵達尼資料
守住d貨果個寶拉

故事入面有出現過

打食人病腦個街市？

係佢阿，有講過

個個係尚德街市

忍者自推

有文啦

感覺無之前啲文咁扣人心弦

不是寶拉 她是小老鼠

這外傳主角是 貪鼠

我已經完全進入休息狀態 打文好辛苦

我地都已經完全進入等文狀態 等文好辛苦，黎緊仲要等幾個月

重睇一次正傳咪得

睇完番黎呢度
又有更新

呢個星期慢慢補哂成套，真估唔到成100萬字已經係成篇小說咁長，第一次睇墨巴d故，真係好撚正，作得好出色，人物刻劃得好好，劇情高潮迭起好有吸引力希望第時會繼續出呢種題材嘅文

live左
墨bb你好 我係你忠實讀者 由你高登第一個十少年post就追到依家 仲記得你第一個post無乜人睇 慢慢愈黎愈多人睇到現在都已經幾年 感覺真係進步好多
唔知點解我鐘意既角色好似冷門d？
男最鐘意小一 咖啡豬扒飯
女最鐘意兄弟係女人既喻bb 無乜見有人提

永遠支持 病港出書一定會買 墨bb繼續加油
btw 今年內會唔會出我做主角既故

墨巴休息下先
我都推post先

墨巴你個離魂記估仔呢?會唔會繼續出?

我都好期待離魂記

推到墨巴出文

墨bb去左同幸運兒啪啪啪忘記左我地了

翻睇返十少年我諗我知幸運兒係邊個啦

開始冇耐果個mk妹？

十少年全仔

點解？

要重睇？

墨b身邊嗰十個呀

佢係男人嚟

會的 但未係時候

感謝支持 諗番第一個故 得30幾個正評但都好開心

咖啡豬扒飯是什麼？

林悠喻算是我舊時代主角的產物 想起來都一段時間了 哈哈

係 其實我都好鐘意啲人物

特別係Dr.D同董倫，我諗M一開始見到佢哋時，都估唔到佢哋有自己嘅故事

這外傳我會放慢、放輕鬆寫 廢時迫得自己太緊

你咁講完，讀者們會更興奮、雀躍

因為YAG

小一邊到冷門

墨巴 真的嗎？

人地講緊個故
重以為應該係講緊個故事

咖啡豬扒飯，牛奶湯拉麵

墨b唔記得自己寫過既野 無記錯係赤時在學校飯堂同小一食飯時二人鬥重口味既情節
喻bb bob頭 整飯盒比隨心日食 好甜

廢時又出現了

搵唔到五極毒做唔到百毒

墨巴有意無意提起廢事

序章M完咗當然要放鬆寫下外傳
遲下主線滿天又有排寫

Gay

邊鬼個全仔

I mean全部都係仔呀
你係咪比易神父坤左然後比其他人劏左黎食嗰個呢？

好唔慣咁耐都冇文

幾日入黎一次都係無文

不是

##lme

等緊滿天

滿天

一口氣由頭睇到尾，真係好L正！搞到我想去將軍澳行下！
如果出電影就正

其實會唔會出完一篇先停， e 篇睇左一半又唔再出住， 唔知點咁

熱切期待貪鼠同滿天

Cctvb公益節目有個肥阿叔又係叫貴華 墨巴係咪識佢真人 用黎寫貴華呢個角色

星期日夜出埋下半部

瓦滿故事應該之後放紙言

唔好啦 點解唔依到放埋

成千七正皮

哂位 呢到有好多事可以宣佈

開post 2咪得囉

可以叫“真 完結”

墨說bb

等出

不了 不想死唔斷氣咁

lm加速

hi

訓唔著等緊

啱啱打完機 依家準備出了

「唔‧‧‧」屠夫的聲音，在街市徊傳。

在這裡，腳步大聲一點也會給自嚇到。

「啊！」忽然，保安室中傳來怒吼：「閂閘‧‧‧‧‧‧！！！」

一聲令下，街市的鐵閘隨即降下，發出鐵捲門耳熟的吵雜聲。

「鏗──」

「你都幾夠膽偷我嘢‧‧‧‧‧‧」那名肉販子帶笑地說：「你估係黑鼠商團，就可以喺我廚房任意出入？！」

「俾佢發現咗‧‧‧」我把瘦弱的小女孩抱起，因為她步速太慢了。

「屠夫們！幫我搵佢出嚟。」肉販子大喊，給全個街市的屠夫知：「再放佢入新整嗰部絞肉機！我要啲免治肉餵狗，嘿嘿‧‧‧‧‧‧」

「冰──咔鏗！」屠夫們動刀拉鏈的聲音，徐徐傳來。

向來一言不發的他們，紛紛以行動代替說話。

我四處張望，希望會有什麼小暗角能讓我們躲藏，可惜周圍不是血肉橫飛，就是放滿死人、活人的鐵籠，根本無處可躲。

但面對追兵，我沒有選擇，只得硬著頭皮去尋找活路。

我經過被鐵鉤倒吊著的屍體，它們胃腸外露，十分駭人。即使嗅到了肉燻的香味，我也不禁暗暗作嘔，因為那明顯是「燒肉」的氣味。

其中一個屠場，正放著一個個堆滿內臟的藍桶子，恰好給我聽到屠夫沉重的腳步聲，便暫將小女孩放下到血跡斑斑的地上，然後在藍桶中扯出一條類似大腸、十二指腸的內臟，準備埋伏。

「唔‧‧‧」屠夫持著大刀，走入到存放內臟的空間中。

在他的視線掠過我之後，我便從後把腸藏將他頸子套住！整個人跳到他肥碩的身後，用力向後地拉扯著。

「唔‧‧‧啊啊！！」他痛吟著。

即便如此，屠夫還是用力抵抗，就把我摔後在地。

「啊‧‧‧」

「唔‧‧‧‧‧‧」戴住死動物頭套的他，轉身以凌厲的目光瞪著我。

「嗄‧‧‧」我擦一擦眼角沾到的血，就轉身逃跑。

沿路上，更放倒不少堆滿內臟的藍色桶子。

「啊‧‧‧啊啊啊！！！」他正是個魯莽的屠夫，不顧一切地衝向我。

越過內臟室後，又到達血液室。

是街市用來存放血液的位置，誰也清楚美味的豬紅，是如何製成。

如今，人類版豬紅也是差不多。

持續逃跑的路上，我把所有血液桶都拉倒，使得場地更添血腥，地上滿是血水‧‧‧‧‧‧

「呯」其中一桶，我更決定濺向屠夫身上。

「啊！」被血液濺到的他，十分狼狽。

「汪！汪汪──汪汪！！汪！」不遠處，有著狗兒的吠聲。

我一步出乾涼的血液室，就見到數隻凶猛的惡犬，正守在外面。而拖著那些惡犬的人，正是另一名屠夫，他腰間正掛住一小桶肉泥。

「噓‧‧‧」那名狗屠夫把手執那堆肉泥，捏成一個小球就擲向我。

還好，我機敏地避開，但他又接連向我擲出肉泥，然後放走手上的狗！讓牠們任意衝來。

我知道牠們的目的只是肉泥，因此在牠們還未近來之際，就將那些肉泥丸擲到身後，那名被血液濺得滿身皆是的屠夫上。

才剛弄走血液出來，現在又被我用肉泥丸狂擲，惡犬們隨即變更目標，撲到他身上去！

「汪汪！！！！」牠們餓得發瘋，對那名屠夫狂咬。

「啊‧‧‧！啊啊啊啊啊！！！！！！」那名屠夫慘烈地大叫。

我順勢過去，把他的豬肉刀子奪了，然後轉身，往那名只有肉泥桶的屠夫狂砍！

「噠！噠！噠噠噠──！！！」肉肥背厚的他，被連砍數下也沒什麼大傷，只是不斷退後。

直至上半身被我迫入到大火爐之中，並開啟按鈕，才被熊熊烈火燒得清醒，馬上徒手向我反撲！畫面只能以恐怖形容。

「嗄‧‧‧！」我一腳把他踢開，喘著氣回到小女孩旁邊。

「應該無事‧‧‧‧‧‧」我把她收藏在一個藍色的內臟桶中。

卻沒想到，回去的路上，有很多被關在鐵籠的人向我求救：

「救‧‧‧救我‧‧‧‧‧‧」、「我唔想做肉餅‧‧‧唔想做肉餅‧‧‧‧‧‧」、「唔好再灌我‧‧‧食嘢嗚啊！！」、「嗄‧‧‧救‧‧‧‧‧‧救救我‧‧‧求‧‧‧‧‧‧」

有一個，更把手伸出鐵籠抓住我手臂：「上帝‧‧‧！終於有人‧‧‧‧‧‧！我唔想死‧‧‧我唔想‧‧‧我只係兩日前‧‧‧賭錢唔小心賭多咗‧‧‧‧‧‧賭場嘅人‧‧‧就捉咗我入嚟‧‧‧‧‧‧話要我做肉嚟償還‧‧‧唔好‧‧‧唔好啊‧‧‧！我唔要死呀！！」可能是前兩天才被捉入來的關係，他氣力尚存。

「放手啊‧‧‧！」我用力掙扎他。

「救我‧‧‧！救我！！救我先‧‧‧‧‧‧！！！唔好走‧‧‧！！」他幾乎哭泣地說。

「啊‧‧‧‧‧‧」剛才對付兩名屠夫已經費不少力。

「你嘅味道，係瞞唔過我！嘿嘿‧‧‧‧‧‧」忽然，背後傳來讓人不安的聲音。

鐵籠那人，也畏怯地縮了手放開我。

一個龐大的影子，籠罩著我。

我稍稍轉頭，就被身後的肉販子用針筒注射不明液體，然後暈掉。

待我醒來時，已經被綁在一個大火爐前。

看來，快要被推進去燒得香脆。

「唔～醒咗？」穿著紫色西裝的肉販子，對我微笑：「你收埋嗰女仔喺邊，點解我聞唔到。」

我模糊地凝視，他似乎在審問我‧‧‧‧‧‧

「你個鼻‧‧‧幾靈。」我說。

「我天生就係食呢行飯。」肉販子坦誠地和笑：「任何人體嘅味道，都逃唔出我個鼻‧‧‧‧‧‧包括你身上嘅女兒香。」

「連性別都分到？」我嘖嘖稱奇。

「咁當然，我喺艾寶琳倖存區「肉販子」呢個稱號，要絕對擔當得起。」肉販子隨手咬吃著一條，被烤熟的人類殘肢：「人都係肉，唔應該浪費，不過你捉嗰個女仔，係我一個大客嘅訂單‧‧‧所以我應承你，你講放咗佢喺邊之後，大火爐同絞肉機，我俾你揀一個歸屬！」

肯定時內臟的臭味，讓他發揮不到鼻子的正常功能。

「食細路女‧‧‧‧‧‧你哋有冇變態咗少少。」拖延時間，是必做的事情。

「任何人都有變態嘅一面！」肉販子極近地凝視我，幾乎鼻貼鼻：「呢場病變，令種種黑暗都浮上面，冇人再需要掩飾。」

我淺笑：「既然唔需要掩飾，點解要咁秘密做生意。」儘管雙手被綁。

「相信我，」他指著我鼻尖，說：「總有一日，我會煮埋皇室嗰班貴族成員嚟食，肯定特別美味！靈魂、地位高尚嘅人，味道就唔似得貪心怕死嘅劣肉！就好似你咁‧‧‧‧‧‧嘿嘿嘿嘿。」

「你知道我大佬係邊個？」我要確保他清楚這一點。

「黑鼠？哈哈哈哈‧‧‧‧‧‧」他低頭大笑，說：「就係睇準市場，每次都捉中艾寶琳缺貨時期嘅平凡人，對我嚟講無咩大不了！只不過錢好多，背後咪又要送你呢啲小兵嚟送死，只係估唔到‧‧‧‧‧‧連你呢啲小兵都有大膽偷我肉販子嘅嘢。」

「佢唔只有目光‧‧‧」我微笑。

「仲有勇氣。」熟識的聲線，從上而出。

肉販子一抬頭，便迎面吃了一發紅通通的爆竹。

「啪啪啪啪啪！！！！啪啪啪啪啪啪！！！！！」肉販子的面被炸得血肉難分。

「啊啊啊啊啊啊！！！！！」

我所熟識的英雄也隨天而降，落到地面將我營救。

達尼bb💕💕💕💕

「我都估到你會嚟。」我望住他。

「我都估到你會唔掂。」我的英雄，黑鼠。

我取出一把萬用刀，將綁住我的繩子快速割斷，就帶著我走。

「你點入嚟！？」我還是要問。

「開鎖、潛入，你覺得呢啲難到我？」他淺淺一笑。

「你仲知道我一定俾人捉‧‧‧」

「我知道你陰影，依到地方咁多鐵籠，你難免會受到影響。」黑鼠稍稍回頭，對我微笑：「因為，我都係喺鐵籠救你出嚟‧‧‧‧‧‧貪鼠。」

「‧‧‧」除了感動、知恩、喜愛之外，我都不知能向他表達什麼了。

「捉住佢哋‧‧‧‧‧‧！殺！全部殺！！任何方法！！！」肉販子大叫。

「轉彎！」黑鼠引領著我逃離。

只是，這次不再需要再由他拖住我的手了。

我們快速地越過藏屍庫，敏捷地掠過屠宰室、迅速地逃離削皮室後，他把隨身攜帶的尼龍繩一端，拋了給我。

「一左一右。」他說。

接著，我們遇到前來阻攔的屠夫。

我們把尼龍繩的兩端拉直，並全速衝刺讓繩子絆倒屠夫的腳，狼狽地摔下！

「噢呵，一件。」我回頭，說。

說畢，又多兩名持刀屠夫阻擋我們的去路，黑鼠二話不說掏出大衣中喝了半的小酒，然後撕了上衣一塊小布塞入瓶蓋，繼而用火機點起火焰，再擲向敵人。

「冰──蓬！」火焰燒心。

「等陣‧‧‧仲有個細路女未救！」我忽然想起。

「邊到？」

「跟我嚟！」

達神b

我趕到把小女孩收藏的地方，將她從桶子內抱出，才繼續奔向自由的大閘。

但是，有點遲了。

我們去到時，肉販子已經擋在門外。

「停，喺到～」他的臉部被炸得損皮破血，但不到毀容的程度：「黑鼠，你唔識做生意？破壞人哋生意就係你哋做法？」

「肉販子，綁架細路女就係你嘅生意？」黑鼠反問。

「我無做錯。」他瞪大住眼，說：「我只不過，係為倖存區清除啲垃圾人口‧‧‧‧‧‧佢只不過係出生喺貧民區嘅細路，無人會在意嫁‧‧‧‧‧‧哈！」

「我應該喺你十歲嗰陣就綁架你。」黑鼠說。

「然後砍斷手腳，拎去餵狗。」我補充一句。

「你哋真係仲可以咁大口氣‧‧‧‧‧‧」肉販子捏捏拳頭：「你哋知唔知養育一個屠夫幫經營生意，係幾咁花心機，但啱啱已經有幾個重傷，條數點計？你計俾我睇‧‧‧‧‧‧黑鼠。」

「唔需要。」黑鼠搖一搖頭，踏前一步：「我出唔到去，你都唔會有好日子過。」

「唔‧‧‧？！」肉販子不明意思。

「喺我旗下係涉及幾多人嘅利益生意，雖然我都唔想再去掂呢啲非法事務～」黑鼠開始講道理般，說教：「我一死，會帶嚟幾多人損失，你覺得呢？」

「就算唔留你條命，另外嗰兩個都一定要留低。」肉販子退一步。

「佢係我黑鼠商團每月最佳MVP員工，我冇可能放棄佢。」黑鼠搭住我膊頭。

「即係我冇得揀～？」肉販子笑了笑。

「有，你可以死。」黑鼠反問：「你覺得點解我仲親身上陣？你真係認為我冇後援‧‧‧‧‧‧係白白痴痴咁衝入嚟？」

「你咩意思‧‧‧」肉販子眉目緊鎖。

「喺你間開心農場出面，我有十四個拎住G19手槍嘅人，指住門口。」黑鼠取出根煙，開始點燃抽著：「我出唔到去，有咩下場自己諗。」

「你真係好型‧‧‧」我向他感嘆地搖頭。

「呃‧‧‧‧‧‧你唔會夠膽開槍。」肉販子說。

「你都唔會夠膽擋我路。」黑鼠牽住我的手，帶單手抱住小女孩的我離開。

「呃‧‧‧」黑鼠越近，肉販子越是緊張。

最終，他讓路了，讓我們出去。

原本，我還真係以為有十四個槍手同伴，在迎接我們。

結果，外面依然空空如也。

原來單純是騙人的技倆！！

待我們走出幾步之後，肉販子才敢露出半個頭，環看外面。

駭見一人也沒時，怒不可遏地追了出來：「今日你哋一定唔可以走！！！我要將你哋製成肉餅食落肚！！！！！」他帶來一條長鐵鉤，飛過去我們身後！

雖然肉販子身材笨重，沒想到身手如此快捷，鐵鉤以驚人的速度飛襲到我們身後。黑鼠目光一銳，馬上推開了我，以防我的膊骨被刺穿拉回去‧‧‧‧‧‧

這下，卻使得他蒙面的布巾給鐵鉤意外弄甩了。

「‧‧‧」黑鼠的外貌，暴露在肉販子面前。

這對於黑市商人來說，是大忌。

一旦真實容貌被看見，就難以重返正常生活。

「哈‧‧‧哈哈哈哈！我已經點咗你相‧‧‧‧‧‧」肉販子哈哈大笑地上前，想要抓住我們：「敢呃我！！？」

「黑鼠‧‧‧」我望著他，感覺到一絲的殺氣。

他居然在自己衣袋中掏出了手槍，指向肉販子！

這傢伙原來一直有槍。

「再行前一步，殺咗你。」黑鼠只交代一句。

「呃‧‧‧‧‧‧假槍？哈‧‧‧哈哈哈！」肉販子大笑步前。

「呯」一下槍響，肉販子的手臂中槍了。

「啊！！！！」肉販子他意想不到地，按住血液狂流的手臂：「真‧‧‧真槍！！？」

「唔好迫得太盡，」黑鼠盯住肉販子雙眼，說：「我唔想殺人。」

「呃嗄‧‧‧‧‧‧」肉販子停了下來。

然後，我們就雙雙離去。

待一切安頓好後，我才到黑鼠經常去那間「YAG」酒吧與他碰碰面，喝喝酒。

果不其然，他如往常一樣坐在吧檯上喝酒了。

「上次‧‧‧你點？」我走過去他旁邊坐下。

「曝光咗，應該要潛一陣水。」他喝著黑啤，答：「可能去附近嘅大本營倖存區，留一段日子。」

「有冇後悔救咗我。」我無奈地嘆氣。

「無，」黑鼠微笑：「我哋蛇鼠一窩。」

「咁又係，我哋黑鼠精神～就係團結！」我學起聲beat，唱：「我哋又識吸煙～又會飲酒！」

「夠，呢位教會人士。」黑鼠望著我，說：「話說，嗰個女仔最後點？」

「我送咗佢去艾寶琳孤兒院。」

「都好，可能有戀童癖嘅院長，總好過確定咗有食人癖嘅肉販子。」他說。

「你要去大本營？邊到嚟。」我問。

「你唔洗知，我暗戀對象嘅所在地。」

「好多嘅錢？」

「真正嘅愛情。」

「你都會‧‧‧‧‧‧」

「好多嘢都係兩睇，愛錢唔一定只愛錢，做壞事都唔一定係壞人。」

「又係～我都有咁嘅感覺。」

「仲記得當年喺人口拐子救你嗰陣‧‧‧」黑鼠凝視住我，及後把我的連衣帽子拉開：「仲係個長髮嘅可愛細路女。」

「哈‧‧‧」我生硬地笑著，摸摸頭上的髮蔭：「依家就剪到成個男仔咁。」

「有改變係好，仲好過一成不變。」

我拉回帽子到頭頂。

「貪鼠，下次見。」黑鼠的微笑，對我來說永遠是最親切。

我以笑帶過，自己都喝一杯，就回到住處。

我就是喜歡跟這種佬大，做事不用有任何顧慮，待在身邊就能聽他的幽默，連抽起煙、喝起酒都特別帥的男人。

為了我，連整個艾寶琳「肉類供應商」也能得罪得起，世上沒比這個更帥的事情了。

臨睡前，我燒了點大麻。

然後躺到床上，望著天花板上的油漆，是我用油漆畫了許久的畫，是黑鼠佬大的樣子。

有他，我才能入睡。

──貪鼠篇 ‧ 完──

達尼好型

真男人

墨bra 可唔可以post完瓦滿上紙言係到講番聲

貪鼠男定女

達尼真係勁型

岩岩睇返虔誠者
赤時係九龍寨殺左好多黑鼠商團人

達尼

鍾意達尼、董倫多過M

好正

遲早應該會有個達尼教會掘起

好似唔係同一個世界觀？

唔同，墨巴講過

岩岩又睇返十少年
原來靈風一直救緊主角

張靈風有係十少年出埸咩

佢唔係個雨衣人咩
唔通get錯左
我記得靈風最尾用左林過雲個名同樣
之後十少年主角問雨衣男咩名
個雨衣男答佢林既

十少年2

我未睇到
睇完我驚個po爆左

不過有傲家個兩兄弟

我掛住阿小霞

下季係唔係換主角？

第一次見到滿天，攞唔切電話出黎，等多十幾分鐘滿天先至再出現

背叛者外傳有講ZW殺咗林過雲然後用佢個身分，所以十少年1嘅雨衣人其實係ZW

好想去日本

屌你 平時都唔會叫人重睇 有時細節唔記得都好正常 大佬呀篇大話話都明示左三四次 仲要啱啱live 重睇啦

大大話話*

可唔可以出多啲達尼

下半年度係咪有新故
仲有兩日

點解唔post 係度

講埋 "女兒香"
點搞呀大佬

文盲真係唔啱睇故

放過人啦 人地文盲已經好慘架啦

應該鼓勵佢睇多d字脫盲

希望出弑神者 啪啪啪

就快到滿天篇

好空虛

其實有沒講過kingsman 係乜水

男

YAG

個故係咪己經完哂?

仲有M同少佐嘅甜未出
返去黑貓到過下癮先

都啱,日日準時有文

好似冇

好期待滿天瓦禮

墨b真係完全進入無文狀態

幾時有文

臨完場都留到名

六月之內 正在回復元氣

用咗個幾禮拜終於由post 1睇曬

六個月

眼殘，原來6月內

有冇人同我一樣習慣咗每日都會入黎睇下

咁樣呃正皮上熱門 班書商打手唔使推啦 無工開了

得閒可以寫個不破尚比人變做病者嘅平行世界嗎？

原來嗰個負皮王一路都無離開我地

滿天 滿天 滿天

好掛住墨巴

好掛住大家

好掛住滿天

點樣呃？

墨巴諗住抖幾耐先開新故
暑假無文

滿天阿禮呢？

比啲時間墨B啦 佢忙緊搞出書啲嘢

今日有出書宣布？

【官方消息】

《病港》第一冊實體版面世。特別感謝一路支持的讀者和寫推薦序的錢人豪導演（以前都自己寫自序´д`;）
.
大眾書局會約莫在下星期三之後上架，而三聯中商等書局則會在星期五之後上架，定價為７８元
.
之後預計會出８－９冊左右，每一冊約十一萬字，而且都會特別收錄白鯨外傳，講述艾寶琳的活傳說病獵
.
聊一下感想？《病港》對我來說，是一本自己寫完，會有動力翻看的故事。
.
Btw現在我都不看書了，因為實在寫了太多，老早就失去閱讀的興趣
.
大家跟M經歷了整整九個月的歷險，或許有很多體驗和感想？
.
因為不破尚，他了解生命的頑強
.
因為董倫，他明白微笑的意義
.
因為白鯨，他貫徹守護的信念
.
所以即使是件垃圾，也盡可能讓自己成為一件堅固的垃圾，這樣就值了
.
我特別喜歡Jelly Rocket的《How Long》，聽下去，就會有種很遙遠的感覺，原本以為是首優閒的歌，後半段一聽之下卻是無之盡的奮鬥旋律
.
其實我很懶，不過依家又可以休息了（這星期會補埋滿天和瓦禮）
.

下個故事確定會是小松吧！我想

整封面個人知唔知個故講乜架

點解唔係鳥咀面具

每一期唔同面具

變咗紅van個面具

呢個真

會唔會有boxset出齊一套連盒？

必買

墨b沖咁多次涼做乜

好想同墨b每日沖三次涼

好耐無祝

特登成個月唔禁入黎
仲未到滿天

Btw 出書一定買

好掛住你呀小鳩

大鳩

鳩仔

係 大 鳩

其實墨巴以前啲故係咪有聯繫？ 我睇晒之後發覺個個故都有啲伏筆同唔識嘅人

墨包會唔會入黎吹水
想問點解紙言 殺手榜咁短

因為想重製

左悔右疚

媽的有性格的墨巴真麻煩

等緊墨b係上面畫隻龜
btw墨b唔係靠攝取酒精黎捱夜寫作嘅咩？

「港大突破研究 愛滋病毒蛋白有效抑制流感 望10年研新藥用於人體」

墨巴有先見之明

滿天呢

放低張相比中意睇天空既少年

憂鬱嘅藍同熾熱嘅紅

說好的滿天阿禮呢？

書已買，等墨巴簽名

幾時有阿禮

墨巴寫劇本

背叛者
男主角係。。。

剛剛終於追完33，睇晒篇故
想講追左呢個故仔差唔多大半年
記得好似係由第二定第三個post開始睇
想讚下墨巴文筆真係幾好
睇落好舒服好順
擬聲詞又多，上一個post FOOT SHOOT SHOOT笑到我痴線
病港嘅故事線好豐富
愛情有滿天同啊禮
伏筆位亦有賴三
估到賴三先係真兇個刻，真係起晒雞皮

多謝你呢大半年嘅墨水
期待你下一個故呀

同墨b同年真係好開針

墨巴掛住出書已經唔記得左篇滿天

等到頸都長

有的 只是忙緊一些事 盡量呢幾日寫

墨b我愛你

感謝 我也沒想過寫寫下就半年了 但仲好似剛才發生的事咁

雖然我無半夜live追故嘅習慣
但見留言話墨巴你出文出到清晨
連其他讀者都叫你抖下
每晚出文數量又多
真係感受你對寫文嘅熱情
有時候都幾羨慕你搵到一個咁鍾意嘅興趣
如果唔係都唔會投放咁多精力同時間

我都覺
真係唔覺原來已經追蹤住墨巴篇故成大半年

1001

書已買 幾時出第二集

滿天 瓦禮

文文文

求巴打如果係紙言見到出咗 喺到講聲

想問下邊間書店有得買 ??

Where is 滿天

三聯有 頭先見到

Thanks

墨巴書展邊日搞簽書?
好想快啲見你

睇嚟要開post 2了

負皮王依舊工作，比個讚你先

又話6月會有⋯⋯

文呢
由第一篇開始追 追左大半年
日日一得閒就禁入離睇下有冇文
成日都live左
真係好愛哩個故
墨巴要加油 一定買書撐你！
書展見

push

6月都完喇喎

mola mola

數已走

七月啦 滿天篇呢

只有等文....只有等文...

外傳落過筆但覺得寫得唔好睇又刪過了，我會繼續努力！抖太耐忘記了寫野的感覺

睇完波早睇訓啦

我會等你㗎💪🏻💪🏻

快

終於live 估唔到仲有機會係個post未完之前留個名 支持

我最愛嘅肥矮毒暗瘡毒撚去左邊？

有無巴打知邊度仲有得買糖果少女本書

書展

終於live咗，墨巴支持你

7月22唔係香港
墨巴得一日在埸 ？

墨巴加油呀 日日check住 一直等緊滿天阿禮

今晚fb會有野宣布

肯出喇咩

快點

傲

小

一

萬

歲